<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<guidelines lang="en">
   <understanding>
      <name>Introduction to Understanding WCAG 2.1</name>
      <file href="intro"/>
   </understanding>
   <understanding>
      <name>Understanding Techniques for WCAG Success Criteria</name>
      <file href="understanding-techniques"/>
   </understanding>
   <understanding>
      <name>Understanding ACT Rules</name>
      <file href="understanding-act-rules"/>
   </understanding>
   <principle id="perceivable">
      <version>WCAG20</version>
      <num>1</num>
      <name> Perceivable </name>
      <content>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Information and user interface components must be presentable to users in ways they
            can perceive.
         </p>
      </content>
      <guideline id="text-alternatives">
         <num>1.1</num>
         <name>Text Alternatives</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Provide text alternatives for any non-text content so that it can be changed into
               other forms people need, such as large print, braille, speech, symbols or simpler
               language.
            </p>
         </content>
         <file href="text-alternatives"/>
         <success-criterion id="nicht-text-inhalt">
            <num>1.1.1</num>
            <name>Nicht-Text-Inhalt</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Alle <a>Nicht-Text-Inhalte</a>, die dem Benutzer präsentiert werden, haben eine <a>Textalternative</a>, die einem äquivalenten Zweck dient, mit Ausnahme der unten aufgelisteten Situationen.</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Steuerelemente, Eingabe</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Wenn es sich bei dem Nicht-Text-Inhalt um ein Steuerelement handelt oder Eingaben durch den Benutzer akzeptiert, dann hat dieser einen <a>Namen</a>, der seinen Zweck beschreibt. (Beachten Sie <a href="#name-role-value">Richtlinie 4.1.2</a> für zusätzliche Anforderungen an Steuerelemente und Inhalte, die Eingaben durch den Benutzer akzeptieren.)</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Zeitbasierte Medien</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Wenn es sich bei den Nicht-Text-Inhalten um zeitbasierte Medien handelt, dann stellen Textalternativen zumindest eine deskriptive Identifizierung des Nicht-Text-Inhalts bereit. (Beachten Sie <a href="#time-based-media">Richtlinie 1.2</a> für zusätzliche Anforderungen an Medien.)</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Test</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Wenn es sich bei dem Nicht-Text-Inhalt um einen Test oder eine Übung handelt, die nichtig wäre, wenn sie als <a>Text</a> dargestellt würde, dann stellen Textalternativen zumindest eine deskriptive Identifizierung des Nicht-Text-Inhalts bereit.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Sensorisch</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Wenn Nicht-Text-Inhalt hauptsächlich dafür gedacht ist, eine <a>bestimmte Sinneserfahrung</a> zu schaffen, dann stellen Textalternativen zumindest eine deskriptive Identifizierung des Nicht-Text-Inhalts bereit.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>
                     <a>CAPTCHA</a>
                  </dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Wenn der Zweck des Nicht-Text-Inhalts der ist zu bestätigen, dass eine Person und nicht ein Computer auf den Inhalt zugreift, dann werden Textalternativen bereitgestellt, die den Zweck des Nicht-Text-Inhalts identifizieren. Außerdem werden alternative Formen von CAPTCHAs bereitgestellt, die Ausgabeformen für verschiedene Arten der sensorischen Wahrnehmung nutzen, um verschiedenen Behinderungen Rechnung zu tragen.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Dekoration, Formatierung, unsichtbar</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Wenn der Nicht-Text-Inhalt <a>reine Dekoration</a> ist, nur für visuelle Formatierung benutzt wird oder dem Benutzer gar nicht präsentiert wird, dann wird der Inhalt so implementiert, dass er von <a>assistierender Technik</a> ignoriert werden kann.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="nicht-text-inhalt"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="time-based-media">
         <num>1.2</num>
         <name>Time-based Media</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Provide alternatives for time-based media.</p>
         </content>
         <file href="time-based-media"/>
         <success-criterion id="reine-audio--und-videoinhalte-aufgezeichnet">
            <num>1.2.1</num>
            <name>Reine Audio- und Videoinhalte (aufgezeichnet)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für <a>aufgezeichnete</a> 
                  <a>reine Audio</a>- und aufgezeichnete <a>reine Video</a>-Medien gilt das Folgende, außer die Audio- oder Videomedien sind eine <a>Medienalternative für Text</a> und als solche klar gekennzeichnet:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Aufgezeichneter reiner Audioinhalt</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p> Es wird eine <a>Alternative für zeitbasierte Medien</a> bereitgestellt, die äquivalente Informationen für aufgezeichneten reinen Audioinhalt bietet.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Aufgezeichneter reiner Videoinhalt</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Es wird entweder eine Alternative für zeitbasierte Medien oder eine Audiospur zur Verfügung gestellt, die äquivalente Informationen für aufgezeichneten reinen Videoinhalt bietet.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="reine-audio--und-videoinhalte-aufgezeichnet"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="untertitel-aufgezeichnet">
            <num>1.2.2</num>
            <name>Untertitel (aufgezeichnet)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Untertitel</a> werden für alle <a>aufgezeichneten</a> 
                  <a>Audio</a>inhalte in <a>synchronisierten Medien</a>bereitgestellt, außer die Medien sind eine <a>Medienalternative für Text</a> und als solche deutlich gekennzeichnet.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="untertitel-aufgezeichnet"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="audiodeskription-oder-medienalternative-aufgezeichnet">
            <num>1.2.3</num>
            <name>Audiodeskription oder Medienalternative (aufgezeichnet)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine <a>Alternative für zeitbasierte Medien</a> oder eine <a>Audiodeskription</a> des <a>aufgezeichneten</a> 
                  <a>Video</a>inhalts wird für <a>synchronisierte Medien</a> bereitgestellt, außer die Medien sind eine <a>Medienalternative für Text</a> und als solche deutlich gekennzeichnet.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="audiodeskription-oder-medienalternative-aufgezeichnet"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="untertitel-live">
            <num>1.2.4</num>
            <name>Untertitel (Live)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Untertitel</a> werden für alle <a>Live</a>-<a>Audio</a>inhalte in <a>synchronisierten Medien</a> bereitgestellt.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="untertitel-live"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="audiodeskription-aufgezeichnet">
            <num>1.2.5</num>
            <name>Audiodeskription (aufgezeichnet)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine <a>Audiodeskription</a> wird für alle <a>aufgezeichneten</a> 
                  <a>Video</a>inhalte in <a>synchronisierten Medien</a> zur Verfügung gestellt.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="audiodeskription-aufgezeichnet"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="gebärdensprache-aufgezeichnet">
            <num>1.2.6</num>
            <name>Gebärdensprache (aufgezeichnet)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine <a>Übersetzung in die Gebärdensprache</a> wird für alle <a>aufgezeichneten</a>
                  <a>Audio</a>inhalte in <a>synchronisierten Medien</a> bereitgestellt.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="gebärdensprache-aufgezeichnet"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="erweiterte-audiodeskription-aufgezeichnet">
            <num>1.2.7</num>
            <name>Erweiterte Audiodeskription (aufgezeichnet)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn die Pausen im Vordergrund-Audio nicht ausreichend sind, um <a>Audiodeskriptionen</a> zu ermöglichen, die den Sinn des Videos vermitteln, dann wird eine <a>erweiterte Audiodeskription</a> für alle <a>aufgezeichneten</a> 
                  <a>Video</a>inhalte in <a>synchronisierten Medien</a> bereitgestellt.
   </p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="erweiterte-audiodeskription-aufgezeichnet"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="medienalternative-aufgezeichnet">
            <num>1.2.8</num>
            <name>Medienalternative (aufgezeichnet)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine <a>Alternative für zeitbasierte Medien</a> wird für alle <a>aufgezeichneten</a> 
                  <a>synchronisierten Medien</a> und für alle aufgezeichneten <a>reinen Video</a>medien bereitgestellt.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="medienalternative-aufgezeichnet"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="reiner-audioinhalt-live">
            <num>1.2.9</num>
            <name>Reiner Audioinhalt (Live)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine <a>Alternative für zeitbasierte Medien</a>, die äquivalente Informationen für <a>live</a> übertragene <a>reine Audio</a>inhalte bietet, wird bereitgestellt.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="reiner-audioinhalt-live"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="adaptable">
         <num>1.3</num>
         <name>Adaptable</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Create content that can be presented in different ways (for example simpler layout)
               without losing information or structure.
            </p>
         </content>
         <file href="adaptable"/>
         <success-criterion id="info-und-beziehungen">
            <num>1.3.1</num>
            <name>Info und Beziehungen</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Informationen, <a>Struktur</a> und <a>Beziehungen</a>, die über die <a>Darstellung</a> vermittelt werden, können <a>durch Software bestimmt</a> werden oder stehen in Textform zur Verfügung.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="info-und-beziehungen"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="bedeutungstragende-reihenfolge">
            <num>1.3.2</num>
            <name>Bedeutungstragende Reihenfolge</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn die Reihenfolge, in der Inhalte präsentiert werden, sich auf deren Bedeutung auswirkt, kann die <a>korrekte Leseabfolge</a> 
                  <a>durch Software bestimmt</a> werden.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="bedeutungstragende-reihenfolge"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="sensorische-eigenschaften">
            <num>1.3.3</num>
            <name>Sensorische Eigenschaften</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Anweisungen, die für das Verständnis und die Bedienung von Inhalt bereitgestellt werden, stützen sich nicht nur auf sensorische Eigenschaften von Komponenten wie Form, Größe, visuelle Position, Ausrichtung oder Ton.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Für Anforderungen in Bezug auf Farbe beachten Sie <a href="#distinguishable">Richtlinie 1.4</a>.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="sensorische-eigenschaften"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="orientation">
            <num>1.3.4</num>
            <name>Orientation</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Content does not restrict its view and operation to a single display orientation, such as portrait or landscape, unless a specific display orientation is <a>essential</a>.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Examples where a particular display orientation may be essential are a bank check, a piano application, slides for a projector or television, or virtual reality content where content is not necessarily restricted to landscape or portrait display orientation.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="orientation"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="identify-input-purpose">
            <num>1.3.5</num>
            <name>Identify Input Purpose</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">The purpose of each input field collecting information about the user can be <a>programmatically determined</a> when:</p>
               <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <li>The input field serves a purpose identified in the <a href="#input-purposes">Input Purposes for User Interface Components section</a>; and</li>
                  <li>The content is implemented using technologies with support for identifying the expected meaning for form input data.</li>
               </ul>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="identify-input-purpose"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="identify-purpose">
            <num>1.3.6</num>
            <name>Identify Purpose</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">In content implemented using markup languages, the purpose of <a>User Interface Components</a>, icons, and <a>regions</a> can be <a>programmatically determined</a>.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="identify-purpose"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="distinguishable">
         <num>1.4</num>
         <name>Distinguishable</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Make it easier for users to see and hear content including separating foreground from
               background.
            </p>
         </content>
         <file href="distinguishable"/>
         <success-criterion id="benutzung-von-farbe">
            <num>1.4.1</num>
            <name>Benutzung von Farbe</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Farbe wird nicht als einziges visuelles Mittel benutzt, um Informationen zu vermitteln, eine Handlung zu kennzeichnen, eine Reaktion zu veranlassen oder ein visuelles Element zu unterscheiden.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dieses Erfolgskriterium spricht ausdrücklich die Farbwahrnehmung an. Andere Formen der Wahrnehmung werden in <a href="#adaptable">Richtlinie 1.3</a> behandelt einschließlich programmtechnischer Zugriff auf Farbe und andere visuelle Darstellungskodierungen.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="benutzung-von-farbe"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="audio-steuerelement">
            <num>1.4.2</num>
            <name>Audio-Steuerelement</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn Audioinhalt auf einer Webseite automatisch für mehr als 3 Sekunden abgespielt wird, dann gibt es entweder einen <a>Mechanismus</a>, um die Wiedergabe zu pausieren oder zu beenden, oder es gibt einen Mechanismus, um die Lautstärke unabhängig von der allgemeinen Systemlautstärke zu regeln.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Jeglicher Inhalt, der dieses Erfolgskriterium nicht erfüllt, kann die Möglichkeit eines Benutzers beeinträchtigen, die ganze Seite zu nutzen. Daher muss jeglicher Inhalt auf einer Webseite (egal ob er dazu benutzt wird, andere Erfolgskriterien zu erfüllen oder nicht) dieses Erfolgskriterium erfüllen. <a href="#cc5">Siehe Konformitätsbedingung 5: Nicht störend</a>.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="audio-steuerelement"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="kontrast-minimum">
            <num>1.4.3</num>
            <name>Kontrast (Minimum)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die visuelle Darstellung von <a>Text</a> und <a>Bildern von Text</a> hat ein <a>Kontrastverhältnis</a> von mindestens 4,5:1 mit folgenden Ausnahmen:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Large Text</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>
                        <a>Großer</a> Text und Bilder von großem Text haben ein Kontrastverhältnis von mindestens 3:1;</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Nebensächlich</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Für Text oder Bilder eines Textes, die Teil eines inaktiven <a>Bestandteils der Benutzerschnittstelle</a>, <a>rein dekorativ</a>, für niemanden sichtbar oder Teil eines Bildes sind, welches signifikanten anderen visuellen Inhalt enthält, gibt es keine Kontrastanforderung.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Wortbildmarken</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Text, der Teil eines Logos oder eines Markennamens ist, hat keine Kontrastanforderungen.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="kontrast-minimum"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="textgröße-ändern">
            <num>1.4.4</num>
            <name>Textgröße ändern</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Mit Ausnahme von <a>Untertiteln</a> und <a>Bildern eines Textes</a>, kann <a>Text</a> ohne <a>assistierende Technik</a> um bis zu 200 Prozent geändert werden, ohne dass dabei Inhalt oder Funktionalität verloren geht.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="textgröße-ändern"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="bilder-eines-textes">
            <num>1.4.5</num>
            <name>Bilder eines Textes</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn die benutzten Techniken die visuelle Präsentation bewirken können, dann wird <a>Text</a> statt <a>Bilder eines Textes</a> dazu benutzt, Informationen zu vermitteln mit den folgenden Ausnahmen:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Anpassbar</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Das Bild eines Textes kann <a>visuell</a> an die Anforderungen des Benutzers angepasst werden;</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Unentbehrlich</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Eine bestimmte Präsentation von Text ist für die vermittelten Informationen <a>unentbehrlich</a>.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wortbildmarken (Text, der Teil eines Logos oder Markennamens ist) werden als unentbehrlich betrachtet.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="bilder-eines-textes"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="kontrast-erhöht">
            <num>1.4.6</num>
            <name>Kontrast (erhöht)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die visuelle Präsentation von <a>Text</a> und <a>Bildern eines Textes</a> hat ein <a>Kontrastverhältnis</a> von mindestens 7:1, mit folgenden Ausnahmen:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Großer Text</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>
                        <a>Großer</a> Text und Bilder von großem Text haben ein Kontrastverhältnis von mindestens 4,5:1;</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Nebensächlich</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Für Text oder Bilder eines Textes, die Teil eines inaktiven <a>Bestandteils der Benutzerschnittstelle</a>, <a>rein dekorativ</a>, für niemanden sichtbar oder Teil eines Bildes sind, welches signifikanten anderen visuellen Inhalt enthält, gibt es keine Kontrastanforderung.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Wortbildmarken</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Text, der Teil eines Logos oder eines Markennamens ist, hat keine Mindest-Kontrastanforderungen.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="kontrast-erhöht"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="leiser-oder-kein-hintergrund-audioinhalt">
            <num>1.4.7</num>
            <name>Leiser oder kein Hintergrund-Audioinhalt</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für <a>prerecorded</a>, <a>reinen Audio</a>inhalt, der (1) hauptsächlich Sprache im Vordergrund enthält, (2) kein Audio-<a>CAPTCHA</a> oder ein Audio-Logo ist und (3) bei dem es sich nicht um eine Vokalisierung handelt, die hauptsächlich als musikalischer Ausdruck bestimmt ist wie beispielsweise Singen oder Rappen, gilt mindestens eines der Folgenden:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Kein Hintergrund</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Der Audioinhalt enthält keine Hintergrundgeräusche.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Abschalten</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Die Hintergrundgeräusche können abgeschaltet werden.</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>20 dB</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Die Hintergrundgeräusche sind mindestens 20 Dezibel leiser als der Sprachinhalt im Vordergrund mit der Ausnahme von gelegentlichen Geräuschen, die nur 1 oder 2 Sekunden andauern.</p>
         
                     <p class="note">Gemäß der Definition von „Dezibel“ sind Hintergrundgeräusche, die diese Anforderung erfüllen, ungefähr viermal so leise wie der Sprachinhalt im Vordergrund.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="leiser-oder-kein-hintergrund-audioinhalt"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="visuelle-präsentation">
            <num>1.4.8</num>
            <name>Visuelle Präsentation</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für die visuelle Präsentation von <a>Textblöcken</a> gibt es einen <a>Mechanismus</a>, um das Folgende zu erreichen:
   </p>
               <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <li>Vorder- und Hintergrundfarben können vom Benutzer ausgewählt werden.</li>   
                  <li>Die Breite beträgt nicht mehr als 80 Zeichen oder Glyphen (40 wenn es sich um CJK handelt).</li>   
                  <li>Text ist nicht im Blocksatz ausgerichtet (sowohl links- als auch rechtsbündig ausgerichtet).</li>   
                  <li>Der Zeilenabstand (Durchschuss) ist mindestens 1,5-fach innerhalb von Paragraphen und der Paragraphenabstand ist mindestens 1,5-fach so groß wie der Zeilenabstand.</li>   
                  <li>Die Textgröße kann ohne assistierende Technik bis auf 200 Prozent skaliert werden und zwar so, dass der Leser nicht horizontal scrollen muss, um eine Textzeile <a>in einem bildschirmfüllenden Fenster</a> zu lesen.</li>   
               </ul>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="visuelle-präsentation"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="bilder-eines-textes-keine-ausnahme">
            <num>1.4.9</num>
            <name>Bilder eines Textes (keine Ausnahme)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Bilder eines Textes</a> werden nur <a>rein dekorativ</a> benutzt oder dann, wenn eine bestimmte Präsentation von <a>Text</a> 
                  <a>unentbehrlich</a> für die zu vermittelnden Informationen ist.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wortbildmarken (Text, der Teil eines Logos oder Markennamens ist) werden als unentbehrlich betrachtet.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="bilder-eines-textes-keine-ausnahme"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="reflow">
            <num>1.4.10</num>
            <name>Reflow</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Content can be presented without loss of information or functionality, and without requiring scrolling in two dimensions for:</p>
               <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <li>Vertical scrolling content at a width equivalent to 320 <a>CSS pixels</a>;</li>
                  <li>Horizontal scrolling content at a height equivalent to 256 <a>CSS pixels</a>.</li>
               </ul>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Except for parts of the content which require two-dimensional layout for usage or meaning.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">320 CSS pixels is equivalent to a starting viewport width of 1280 CSS pixels wide at 400% zoom. For web content which is designed to scroll horizontally (e.g., with vertical text), 256 CSS pixels is equivalent to a starting viewport height of 1024 CSS pixels at 400% zoom.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Examples of content which requires two-dimensional layout are images required for understanding (such as maps and diagrams), video, games, presentations, data tables (not individual cells), and interfaces where it is necessary to keep toolbars in view while manipulating content. It is acceptable to provide two-dimensional scrolling for such parts of the content.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="reflow"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="non-text-contrast">
            <num>1.4.11</num>
            <name>Non-text Contrast</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">The visual <a>presentation</a> of the following have a <a>contrast ratio</a> of at least 3:1 against adjacent color(s):</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      						
                  <dt>User Interface Components</dt>
      						
                  <dd>Visual information required to identify <a>user interface components</a> and <a>states</a>, except for inactive components or where the appearance of the component is determined by the user agent and not modified by the author;</dd>
      						
                  <dt>Graphical Objects</dt>
      						
                  <dd>Parts of graphics required to understand the content, except when a particular presentation of graphics is <a>essential</a> to the information being conveyed.</dd>
      						
               </dl>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="non-text-contrast"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="text-spacing">
            <num>1.4.12</num>
            <name>Text Spacing</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">In content implemented using markup languages that support the following <a>text</a> 
                  <a>style properties</a>, no loss of content or functionality occurs by setting all of the following and by changing no other style property:</p>
               <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <li>Line height (line spacing) to at least 1.5 times the font size;</li>
                  <li>Spacing following paragraphs to at least 2 times the font size;</li>
                  <li>Letter spacing (tracking) to at least 0.12 times the font size;</li>
                  <li>Word spacing to at least 0.16 times the font size.</li>
               </ul>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Exception: Human languages and scripts that do not make use of one or more of these text style properties in written text can conform using only the properties that exist for that combination of language and script.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="text-spacing"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="content-on-hover-or-focus">
            <num>1.4.13</num>
            <name>Content on Hover or Focus</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Where receiving and then removing pointer hover or keyboard focus triggers additional content to become visible and then hidden, the following are true:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

                  <dt>Dismissible</dt>
                  <dd>A <a>mechanism</a> is available to dismiss the additional content without moving pointer hover or keyboard focus, unless the additional content communicates an <a>input error</a> or does not obscure or replace other content;</dd>

                  <dt>Hoverable</dt>
                  <dd>If pointer hover can trigger the additional content, then the pointer can be moved  over the additional content without the additional content disappearing;</dd>

                  <dt>Persistent</dt>
                  <dd>The additional content remains visible until the hover or focus trigger is removed, the user dismisses it, or its information is no longer valid.</dd>

               </dl>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Exception: The visual presentation of the additional content is controlled by the user agent and is not modified by the author.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Examples of additional content controlled by the user agent include browser tooltips created through use of the HTML <a href="https://www.w3.org/TR/html/dom.html#the-title-attribute">
                     <code>title</code> attribute</a>.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Custom tooltips, sub-menus, and other nonmodal popups that display on hover and focus are examples of additional content covered by this criterion.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="content-on-hover-or-focus"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
   </principle>
   <principle id="operable">
      <version>WCAG20</version>
      <num>2</num>
      <name>Operable </name>
      <content>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">User interface components and navigation must be operable.</p>
      </content>
      <guideline id="keyboard-accessible">
         <num>2.1</num>
         <name>Keyboard Accessible</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Make all functionality available from a keyboard.</p>
         </content>
         <file href="keyboard-accessible"/>
         <success-criterion id="tastatur">
            <num>2.1.1</num>
            <name>Tastatur</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Alle <a>Funktionalitäten</a> des Inhalts sind durch eine <a>Tastaturschnittstelle</a> bedienbar, ohne dass eine bestimmte Zeiteinteilung für einzelne Tastenanschläge erforderlich ist, außer wenn die zugrunde liegende Funktion Eingaben verlangt, die vom Pfad der Bewegung des Benutzers und nicht nur von den Endpunkten abhängig sind.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Diese Ausnahme bezieht sich auf die zugrunde liegende Funktion und nicht auf die Eingabetechnik. Zum Beispiel: Wenn man Handschrift benutzt, um Text einzugeben, dann verlangt die Eingabetechnik (Handschrift) Pfad-abhängige Eingaben, die zugrunde liegende Funktion (Texteingabe) verlangt dies aber nicht.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Es ist nicht verboten noch sollte es Sie davon abhalten, eine Maus-Eingabe oder andere Eingabemethoden zusätzlich zur Tastaturbedienung zur Verfügung zu stellen.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="tastatur"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="keine-tastaturfalle">
            <num>2.1.2</num>
            <name>Keine Tastaturfalle</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn der Tastaturfokus durch eine <a>Tastaturschnittstelle</a> auf einen Bestandteil der Seite bewegt werden kann, dann kann der Fokus von diesem Bestandteil weg bewegt werden, indem man nur die Tastaturschnittstelle benutzt; wenn man dazu mehr als nicht modifizierte Pfeil- oder Tabulatortasten oder andere übliche Ausstiegsmethoden benutzen muss, dann wird der Benutzer über die Methode zum Bewegen des Fokus informiert.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Jeglicher Inhalt, der dieses Erfolgskriterium nicht erfüllt, kann die Möglichkeit eines Benutzers beeinträchtigen, die ganze Seite zu nutzen. Daher muss jeglicher Inhalt auf einer Webseite (egal ob er dazu benutzt wird, andere Erfolgskriterien zu erfüllen oder nicht) dieses Erfolgskriterium erfüllen. Siehe <a href="#cc5">Konformitätsbedingung 5: Nicht-Störend</a>.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="keine-tastaturfalle"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="tastatur-keine-ausnahme">
            <num>2.1.3</num>
            <name>Tastatur (keine Ausnahme)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Alle <a>Funktionalitäten</a> des Inhalts sind durch eine <a>Tastaturschnittstelle</a> bedienbar, ohne dass eine bestimmte Zeiteinteilung für einzelne Tastenanschläge erforderlich ist.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="tastatur-keine-ausnahme"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="character-key-shortcuts">
            <num>2.1.4</num>
            <name>Character Key Shortcuts</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">If a <a>keyboard shortcut</a> is implemented in content using only letter (including upper- and lower-case letters), punctuation, number, or symbol characters, then at least one of the following is true:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
   
                  <dt>Turn off</dt>
                  <dd>A <a>mechanism</a> is available to turn the shortcut off;</dd>
      						
                  <dt>Remap</dt>
                  <dd>A mechanism is available to remap the shortcut to include one or more non-printable keyboard keys (e.g., Ctrl, Alt);</dd>

                  <dt>Active only on focus</dt>
                  <dd>The keyboard shortcut for a <a>user interface component</a> is only active when that component has focus.</dd>
    
               </dl>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="character-key-shortcuts"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="enough-time">
         <num>2.2</num>
         <name>Enough Time</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Provide users enough time to read and use content.</p>
         </content>
         <file href="enough-time"/>
         <success-criterion id="zeiteinteilung-anpassbar">
            <num>2.2.1</num>
            <name>Zeiteinteilung anpassbar</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für jede zeitliche Begrenzung, die vom Inhalt festgelegt wird, gilt mindestens eines der Folgenden:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Abschalten</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Der Benutzer kann die zeitliche Begrenzung abschalten, bevor er darauf trifft oder</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Anpassen</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Der Benutzer darf die zeitliche Begrenzung anpassen, bevor er darauf trifft, und zwar so weitreichend, dass es sich um die mindestens zehnfache Zeit der Standardeinstellung handelt oder</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Ausweiten</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Der Benutzer wird gewarnt, bevor die Zeit abläuft und bekommt mindestens 20 Sekunden Zeit, um die zeitliche Begrenzung mit einer einfachen Handlung auszuweiten (zum Beispiel: „Drücken Sie die Leertaste“) und der Benutzer darf die zeitliche Begrenzung mindestens 10 mal ausweiten oder</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Echtzeit-Ausnahme</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Die zeitliche Begrenzung ist ein erforderlicher Bestandteil eines Echtzeit-Ereignisses (zum Beispiel einer Auktion) und es gibt keine Alternative zur zeitlichen Begrenzung oder</p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Unentbehrliche Ausnahme</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Die zeitliche Begrenzung ist <a>unentbehrlich</a> und eine Ausweitung dieser würde die Handlung ungültig machen oder
         </p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>20 Stunden-Ausnahme</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Die zeitliche Begrenzung beträgt mehr als 20 Stunden.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dieses Erfolgskriterium hilft dabei sicherzustellen, dass Benutzer Aufgaben beenden können ohne unerwartete Änderungen am Inhalt oder Gesamtzusammenhang, die das Ergebnis einer zeitlichen Begrenzung sind. Dieses Erfolgskriterium sollte zusammen mit <a href="#on-focus">Erfolgskriterium 3.2.1</a> betrachtet werden, welches Änderungen am Inhalt oder am Gesamtzusammenhang als Ergebnis von Benutzerhandlungen begrenzt.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="zeiteinteilung-anpassbar"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="pausieren-beenden-ausblenden">
            <num>2.2.2</num>
            <name>Pausieren, beenden, ausblenden</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für sich bewegende, <a>blinkende</a>, scrollende oder sich automatisch aktualisierende Informationen gelten alle folgenden Punkte:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
                  <dt>Sich bewegend, blinkend, scrollend</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Für alle sich bewegenden, blinkenden oder scrollenden Informationen, die (1) automatisch beginnen, (2) länger als 5 Sekunden dauern und (3) parallel zu anderen Inhalten dargestellt werden, gibt es einen Mechanismus für den Benutzer, um diese zu <a>pausieren</a>, zu beenden oder auszublenden außer die Bewegung, das Blinken oder das Scrollen ist Teil einer Handlung, bei der es <a>unentbehrlich</a> ist und
         </p>
         
                  </dd>
      
                  <dt>Automatische Aktualisierung</dt>
      
                  <dd>
         
                     <p>Für alle sich automatisch aktualisierenden Informationen, die (1) automatisch beginnen und (2) parallel mit anderen Inhalten dargestellt werden, gibt es einen Mechanismus, damit der Benutzer die Aktualisierung pausieren, beenden oder ausblenden oder die Häufigkeit der Aktualisierung kontrollieren kann, außer die automatische Aktualisierung ist Teil einer Handlung, bei der sie unentbehrlich ist.</p>
         
                  </dd>
      
               </dl>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Für Anforderungen in Bezug auf flackernden oder blitzenden Inhalt beachten Sie <a href="#seizures-and-physical-reactions">Richtlinie 2.3</a>.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Jeglicher Inhalt, der dieses Erfolgskriterium nicht erfüllt, kann die Möglichkeit eines Benutzers beeinträchtigen, die ganze Seite zu nutzen. Daher muss jeglicher Inhalt auf einer Webseite (egal ob er dazu benutzt wird, andere Erfolgskriterien zu erfüllen oder nicht) dieses Erfolgskriterium erfüllen. Siehe <a href="#cc5">Konformitätsbedingung 5: Nicht-Störend</a>.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Inhalt, der regelmäßig durch Software aktualisiert oder zum Benutzeragenten gestreamt wird, muss Informationen, die zwischen dem Beginn der Pause und der Wiederaufnahme der Präsentation generiert oder erhalten werden, nicht aufrechterhalten oder anzeigen, da dies möglicherweise technisch nicht möglich ist und es in vielen Situationen irreführend sein könnte, dies zu tun.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Eine Animation, die als Teil einer Vorlade-Phase oder einer ähnlichen Situation entsteht, kann als unentbehrlich angesehen werden, wenn für alle Benutzer während dieser Phase keine Interaktion stattfinden kann und wenn es Benutzer verwirren könnte oder dazu führen könnte, dass sie denken, dass der Inhalt eingefroren oder defekt ist, wenn der Fortschritt nicht angezeigt wird.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="pausieren-beenden-ausblenden"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="keine-zeiteinteilung">
            <num>2.2.3</num>
            <name>Keine Zeiteinteilung</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die Zeiteinteilung ist kein <a>unentbehrlicher</a> Teil eines vom Inhalt dargestellten Ereignisses oder einer Handlung außer bei nicht-interaktiven <a>synchronisierten Medien</a> und <a>Echtzeit-Ereignissen</a>.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="keine-zeiteinteilung"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="unterbrechungen">
            <num>2.2.4</num>
            <name>Unterbrechungen</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Unterbrechungen können vom Benutzer aufgeschoben oder unterdrückt werden mit Ausnahme von Unterbrechungen, bei denen es sich um einen <a>Notfall</a> handelt.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="unterbrechungen"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="erneute-authentifizierung">
            <num>2.2.5</num>
            <name>Erneute Authentifizierung</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn eine authentifizierte Sitzung abläuft, kann der Benutzer die Handlung nach der erneuten Authentifizierung ohne Datenverlust fortführen.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="erneute-authentifizierung"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="timeouts">
            <num>2.2.6</num>
            <name>Timeouts</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Users are warned of the duration of any <a>user inactivity</a> that could cause data loss, unless the data is preserved for more than 20 hours when the user does not take any actions.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Privacy regulations may require explicit user consent before user identification has been authenticated and before user data is preserved. In cases where the user is a minor, explicit consent may not be solicited in most jurisdictions, countries or regions. Consultation with privacy professionals and legal counsel is advised when considering data preservation as an approach to satisfy this success criterion.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="timeouts"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="seizures-and-physical-reactions">
         <num>2.3</num>
         <name>Seizures and Physical Reactions</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Do not design content in a way that is known to cause seizures or physical reactions.</p>
         </content>
         <file href="seizures-and-physical-reactions"/>
         <success-criterion id="grenzwert-von-dreimaligem-blitzen-oder-weniger">
            <num>2.3.1</num>
            <name>Grenzwert von dreimaligem Blitzen oder weniger</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Webseiten</a> enthalten nichts, was öfter als dreimal in einem beliebigen, eine Sekunde dauernden Zeitraum blitzt, oder der <a>Blitz</a> ist unterhalb der allgemeinen <a>Grenzwerte zu Blitzen und roten Blitzen</a>.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Jeglicher Inhalt, der dieses Erfolgskriterium nicht erfüllt, kann die Möglichkeit eines Benutzers beeinträchtigen, die ganze Seite zu nutzen. Daher muss jeglicher Inhalt auf einer Webseite (egal ob er dazu benutzt wird, andere Erfolgskriterien zu erfüllen oder nicht) dieses Erfolgskriterium erfüllen. Siehe <a href="#cc5">Konformitätsbedingung 5: Nicht-Störend</a>.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="grenzwert-von-dreimaligem-blitzen-oder-weniger"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="drei-blitze">
            <num>2.3.2</num>
            <name>Drei Blitze</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Webseiten</a> enthalten nichts, das öfter als dreimal in einem beliebigen, eine Sekunde dauernden Zeitraum <a>blitzt</a>.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="drei-blitze"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="animation-from-interactions">
            <num>2.3.3</num>
            <name>Animation from Interactions</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Motion animation</a> triggered by interaction can be disabled, unless the animation is <a>essential</a> to the functionality or the information being conveyed.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="animation-from-interactions"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="navigable">
         <num>2.4</num>
         <name>Navigable</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Provide ways to help users navigate, find content, and determine where they are.</p>
         </content>
         <file href="navigable"/>
         <success-criterion id="blöcke-umgehen">
            <num>2.4.1</num>
            <name>Blöcke umgehen</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt einen <a>Mechanismus</a>, um Inhaltsblöcke zu umgehen, die auf verschiedenen <a>Webseiten</a> wiederholt werden.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="blöcke-umgehen"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="seite-mit-titel-versehen">
            <num>2.4.2</num>
            <name>Seite mit Titel versehen</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Webseiten</a> haben einen Titel, der Thema oder Zweck beschreibt.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="seite-mit-titel-versehen"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="fokus-reihenfolge">
            <num>2.4.3</num>
            <name>Fokus-Reihenfolge</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn eine <a>Webseite</a> 
                  <a>der Reihe nach navigiert</a> werden kann und die Reihenfolge der Navigation die Bedeutung oder Bedienung beeinflusst, erhalten fokussierbare Komponenten den Fokus in einer Reihenfolge, der Bedeutung und Bedienbarkeit aufrecht erhält.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="fokus-reihenfolge"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="linkzweck-im-kontext">
            <num>2.4.4</num>
            <name>Linkzweck (im Kontext)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Der <a>Zweck jedes Links</a> kann durch den Linktext allein oder durch den Linktext zusammen mit seinem <a>durch Software bestimmten Link-Kontext</a> bestimmt werden außer in Fällen, in denen der Zweck des Links <a>mehrdeutig für Benutzer im Allgemeinen</a> wäre.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="linkzweck-im-kontext"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="verschiedene-methoden">
            <num>2.4.5</num>
            <name>Verschiedene Methoden</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt mehr als eine Methode, um eine <a>Webseite</a> innerhalb eines <a>Satzes von Webseiten</a> zu finden, außer die Webseite ist das Ergebnis oder ein Schritt innerhalb eines <a>Prozesses</a>.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="verschiedene-methoden"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="überschriften-und-beschriftungen-labels">
            <num>2.4.6</num>
            <name>Überschriften und Beschriftungen (Labels)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Überschriften und <a>Labels</a> beschreiben ein Thema oder einen Zweck.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="überschriften-und-beschriftungen-labels"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="fokus-sichtbar">
            <num>2.4.7</num>
            <name>Fokus sichtbar</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Jede durch Tastatur bedienbare Benutzerschnittstelle hat einen Bedienmodus, bei dem der Tastaturfokus sichtbar ist.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="fokus-sichtbar"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="position">
            <num>2.4.8</num>
            <name>Position</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt Informationen zu der Position des Benutzers innerhalb eines <a>Satzes von Webseiten</a>.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="position"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="linkzweck-reiner-link">
            <num>2.4.9</num>
            <name>Linkzweck (reiner Link)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt einen <a>Mechanismus</a>, um den Zweck jedes Links durch den Linktext allein zu erkennen, außer der Linkzweck wäre <a>mehrdeutig für Benutzer im Allgemeinen</a>.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="linkzweck-reiner-link"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="abschnittsüberschriften">
            <num>2.4.10</num>
            <name>Abschnittsüberschriften</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Abschnitts</a>überschriften werden genutzt, um den Inhalt zu gliedern.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">„Überschrift“ wird in seiner allgemeinen Bedeutung benutzt und beinhaltet Titel und andere Methoden, um verschiedenen Arten von Inhalt eine Überschrift hinzuzufügen.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dieses Erfolgskriterium behandelt Abschnitte innerhalb von Geschriebenem, nicht <a>Bestandteile der Benutzerschnittstelle</a>. Bestandteile der Benutzerschnittstelle werden unter <a href="#name-role-value">Erfolgskriterium 4.1.2</a> behandelt.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="abschnittsüberschriften"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="input-modalities">
         <num>2.5</num>
         <name>Input Modalities</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Make it easier for users to operate functionality through various inputs beyond keyboard.</p>
         </content>
         <file href="input-modalities"/>
         <success-criterion id="pointer-gestures">
            <num>2.5.1</num>
            <name>Pointer Gestures</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">All <a>functionality</a> that uses multipoint or path-based gestures for operation can be operated with a <a>single pointer</a> without a path-based gesture, unless a multipoint or path-based gesture is <a>essential</a>.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">This requirement applies to web content that interprets pointer actions (i.e. this does not apply to actions that are required to operate the user agent or assistive technology).</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="pointer-gestures"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="pointer-cancellation">
            <num>2.5.2</num>
            <name>Pointer Cancellation</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">For <a>functionality</a> that can be operated using a <a>single pointer</a>, at least one of the following is true:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
   
                  <dt>No Down-Event</dt>
                  <dd>The <a>down-event</a> of the pointer is not used to execute any part of the function;</dd>
      						
                  <dt>Abort or Undo</dt>
                  <dd>Completion of the function is on the <a>up-event</a>, and a <a>mechanism</a> is available to abort the function before completion or to undo the function after completion;</dd>
      						
                  <dt>Up Reversal</dt>
                  <dd>The up-event reverses any outcome of the preceding down-event;</dd>
      						
                  <dt>Essential</dt>
                  <dd>Completing the function on the down-event is <a>essential</a>.</dd>
      						
               </dl>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Functions that emulate a keyboard or numeric keypad key press are considered essential.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">This requirement applies to web content that interprets pointer actions (i.e. this does not apply to actions that are required to operate the user agent or assistive technology).</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="pointer-cancellation"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="label-in-name">
            <num>2.5.3</num>
            <name>Label in Name</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">For <a>user interface components</a> with <a>labels</a> that include <a>text</a> or <a>images of text</a>, the <a>name</a> contains the text that is presented visually.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">A best practice is to have  the text of the label at the start of the name.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="label-in-name"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="motion-actuation">
            <num>2.5.4</num>
            <name>Motion Actuation</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Functionality</a> that can be operated by device motion or user motion can also be operated by <a>user interface components</a> and responding to the motion can be disabled to prevent accidental actuation, except when:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
   
                  <dt>Supported Interface</dt>
                  <dd>The motion is used to operate functionality through an <a>accessibility supported</a> interface;</dd>
   
                  <dt>Essential</dt>
                  <dd>The motion is <a>essential</a> for the function and doing so would invalidate the activity.</dd>
   
               </dl>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="motion-actuation"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="target-size">
            <num>2.5.5</num>
            <name>Target Size</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">The size of the <a>target</a> for <a>pointer inputs</a> is at least 44 by 44 <a>CSS pixels</a> except when:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	                 <dt>Equivalent</dt> 
                  <dd>The target is available through an equivalent link or control on the same page that is at least 44 by 44 CSS pixels;</dd>
	                 <dt>Inline</dt> 
                  <dd>The target is in a sentence or block of text;</dd>
	                 <dt>User Agent Control</dt> 
                  <dd>The size of the target is determined by the user agent and is not modified by the author;</dd>
	                 <dt>Essential</dt> 
                  <dd>A particular presentation of the target is <a>essential</a> to the information being conveyed.</dd>
               </dl>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="target-size"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="concurrent-input-mechanisms">
            <num>2.5.6</num>
            <name>Concurrent Input Mechanisms</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Web content does not restrict use of input modalities available on a platform except where the restriction is <a>essential</a>, required to ensure the security of the content, or required to respect user settings.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="concurrent-input-mechanisms"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
   </principle>
   <principle id="understandable">
      <version>WCAG20</version>
      <num>3</num>
      <name> Understandable </name>
      <content>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Information and the operation of the user interface must be understandable.</p>
      </content>
      <guideline id="readable">
         <num>3.1</num>
         <name>Readable</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Make text content readable and understandable.</p>
         </content>
         <file href="readable"/>
         <success-criterion id="sprache-der-seite">
            <num>3.1.1</num>
            <name>Sprache der Seite</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die voreingestellte <a>menschliche Sprache</a> jeder <a>Webseite</a> kann <a>durch Software bestimmt</a> werden.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="sprache-der-seite"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="sprache-von-teilen">
            <num>3.1.2</num>
            <name>Sprache von Teilen</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die <a>menschliche Sprache</a> jedes Abschnitts oder jedes Satzes im Inhalt kann <a>durch Software bestimmt</a> werden außer bei Eigennamen, technischen Fachbegriffen, Wörtern einer unklaren Sprache und Wörtern oder Wendungen, die Teil des Jargons des direkt umliegenden Textes geworden sind.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="sprache-von-teilen"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="ungewöhnliche-wörter">
            <num>3.1.3</num>
            <name>Ungewöhnliche Wörter</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt einen <a>Mechanismus</a>, um spezielle Definitionen von Wörtern oder Wendungen zu erkennen, <a>die auf ungewöhnliche oder eingeschränkte Weise benutzt werden</a>, <a>Idiome</a> und <a>Jargon</a> eingeschlossen.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="ungewöhnliche-wörter"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="abkürzungen">
            <num>3.1.4</num>
            <name>Abkürzungen</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt einen <a>Mechanismus</a>, um die ausgeschriebene Form oder Bedeutung von <a>Abkürzungen</a> zu erkennen.
   </p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="abkürzungen"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="leseniveau">
            <num>3.1.5</num>
            <name>Leseniveau</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn der Text nach der Entfernung von Eigennamen und Titeln Lesefähigkeiten voraussetzt, die über das Niveau der <a>niedrigen, sekundären Schulbildung</a> hinausgehen, dann gibt es <a>ergänzenden Inhalt</a> oder eine Version, die keine über die niedrige, sekundäre Schulbildung hinausgehenden Lesefähigkeiten verlangt.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="leseniveau"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="aussprache">
            <num>3.1.6</num>
            <name>Aussprache</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt einen <a>Mechanismus</a>, um die bestimmte Aussprache von Wörtern zu erkennen, wenn die Bedeutung der Wörter – im Zusammenhang – mehrdeutig ist, wenn man die Aussprache nicht kennt.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="aussprache"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="predictable">
         <num>3.2</num>
         <name>Predictable</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Make Web pages appear and operate in predictable ways.</p>
         </content>
         <file href="predictable"/>
         <success-criterion id="bei-fokus">
            <num>3.2.1</num>
            <name>Bei Fokus</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn irgendein <a>Bestandteil der Benutzerschnittstelle</a> den Fokus erhält, dann löst dies nicht eine <a>Änderung des Kontextes</a> aus.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="bei-fokus"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="bei-eingabe">
            <num>3.2.2</num>
            <name>Bei Eingabe</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die Änderung der Einstellung irgendeines <a>Bestandteils der Benutzerschnittstelle</a> führt nicht automatisch zur <a>Änderung des Kontextes</a>, außer der Benutzer wurde vor Benutzung des Bestandteils auf das Verhalten hingewiesen.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="bei-eingabe"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="konsistente-navigation">
            <num>3.2.3</num>
            <name>Konsistente Navigation</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Navigationsmechanismen, die auf mehreren <a>Webseiten</a> innerhalb eines <a>Satzes von Webseiten</a> wiederholt werden, treten jedes Mal, wenn sie wiederholt werden, in der <a>gleichen relativen Reihenfolge</a> auf, außer eine Änderung wird durch den Benutzer ausgelöst.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="konsistente-navigation"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="konsistente-erkennung">
            <num>3.2.4</num>
            <name>Konsistente Erkennung</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Bestandteile mit der <a>gleichen Funktionalität</a> innerhalb eines <a>Satzes von Webseiten</a> werden konsistent erkannt.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="konsistente-erkennung"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="änderung-auf-anfrage">
            <num>3.2.5</num>
            <name>Änderung auf Anfrage</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <a>Änderungen des Kontextes</a> werden nur durch Benutzeranfrage ausgelöst oder es gibt einen <a>Mechanismus</a>, um solche Änderungen abzuschalten.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="änderung-auf-anfrage"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
      <guideline id="input-assistance">
         <num>3.3</num>
         <name>Input Assistance</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Help users avoid and correct mistakes.</p>
         </content>
         <file href="input-assistance"/>
         <success-criterion id="fehlererkennung">
            <num>3.3.1</num>
            <name>Fehlererkennung</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn ein <a>Eingabefehler</a> automatisch erkannt wird, dann wird das fehlerhafte Element identifiziert und der Fehler wird dem Benutzer in Textform beschrieben.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="fehlererkennung"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="beschriftungen-labels-oder-anweisungen">
            <num>3.3.2</num>
            <name>Beschriftungen (Labels) oder Anweisungen</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn der Inhalt eine Eingabe durch den Benutzer verlangt werden <a>Beschriftungen (Labels)</a> oder Anweisungen bereitgestellt.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="beschriftungen-labels-oder-anweisungen"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="fehlerempfehlung">
            <num>3.3.3</num>
            <name>Fehlerempfehlung</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wenn ein <a>Eingabefehler</a> automatisch erkannt wird und Korrekturempfehlungen bekannt sind, dann werden diese Empfehlungen dem Benutzer bereitgestellt, außer dies würde die Sicherheit oder den Zweck des Inhalts gefährden.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="fehlerempfehlung"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="fehlervermeidung-rechtliche-finanzielle-daten">
            <num>3.3.4</num>
            <name>Fehlervermeidung (rechtliche, finanzielle, Daten)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für <a>Webseiten</a>, die eine für den Benutzer auftretende <a>rechtliche Verpflichtung</a> oder finanzielle Transaktion zur Folge haben, die <a>Benutzer-gesteuerte</a> Daten in Datenspeicherungssystemen ändern oder löschen oder die Testantworten des Benutzers abschicken, gilt mindestens eines der Folgenden:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <dt>Reversibel</dt>
                  <dd>Versendete Daten sind reversibel.</dd>
                  <dt>Geprüft</dt>
                  <dd>Vom Benutzer eingegebene Daten werden auf Eingabefehler überprüft und der Benutzer erhält die Gelegenheit, diese zu korrigieren.</dd>
                  <dt>Bestätigt</dt>
                  <dd>Es gibt einen Mechanismus, um Informationen zu überprüfen, zu bestätigen und zu korrigieren, bevor sie endgültig abgesendet werden.</dd>
               </dl>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="fehlervermeidung-rechtliche-finanzielle-daten"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="hilfe">
            <num>3.3.5</num>
            <name>Hilfe</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Es gibt eine <a>kontextsensitive Hilfe</a>.</p>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="hilfe"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="fehlervermeidung-alle">
            <num>3.3.6</num>
            <name>Fehlervermeidung (alle)</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für <a>Webseiten</a>, die verlangen, dass der Benutzer Informationen absendet, gilt mindestens eines der Folgenden:</p>
               <dl xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
                  <dt>Reversibel</dt>
                  <dd>Versendete Daten sind reversibel.</dd>
                  <dt>Geprüft</dt>
                  <dd>Vom Benutzer eingegebene Daten werden auf Eingabefehler überprüft und der Benutzer erhält die Gelegenheit, diese zu korrigieren.</dd>
                  <dt>Bestätigt</dt>
                  <dd>Es gibt einen Mechanismus, um Informationen zu überprüfen, zu bestätigen und zu korrigieren, bevor sie endgültig abgesendet werden.</dd>
               </dl>
            </content>
            <level>AAA</level>
            <file href="fehlervermeidung-alle"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
   </principle>
   <principle id="robust">
      <version>WCAG20</version>
      <num>4</num>
      <name> Robust </name>
      <content>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Content must be robust enough that it can be interpreted by a wide variety of user
            agents, including assistive technologies.
         </p>
      </content>
      <guideline id="compatible">
         <num>4.1</num>
         <name>Compatible</name>
         <content>
            <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Maximize compatibility with current and future user agents, including assistive technologies.</p>
         </content>
         <file href="compatible"/>
         <success-criterion id="syntaxanalyse">
            <num>4.1.1</num>
            <name>Syntaxanalyse</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Bei Inhalt, der durch die Benutzung von Auszeichnungssprache implementiert wurde, haben Elemente komplette Start- und End-Tags, werden Elemente entsprechend ihrer Spezifikationen verschachtelt, enthalten Elemente keine doppelten Attribute und alle IDs sind einzigartig, außer wenn die Spezifikationen diese Eigenschaften erlauben.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Start- und End-Tags, bei denen entscheidende Zeichen in ihrer Formation fehlen, wie eine schließende spitze Klammer oder nicht zueinander passende Anführungszeichen von Attribut-Werten, sind nicht vollständig.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="syntaxanalyse"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="name-rolle-wert">
            <num>4.1.2</num>
            <name>Name, Rolle, Wert</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für alle <a>Bestandteile der Benutzerschnittstelle</a> (einschließlich, aber nicht beschränkt auf: Formularelemente, Links und durch Skripte generierte Komponenten) können <a>Name</a> und <a>Rolle</a> 
                  <a>durch Software bestimmt</a> werden; Zustände, Eigenschaften und Werte, die vom Benutzer festgelegt werden können, können <a>durch Software festgelegt</a> sein; und die Benachrichtigung über Änderungen an diesen Elementen steht den <a>Benutzeragenten</a> zur Verfügung, einschließlich <a>assistierender Techniken</a>.</p>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dieses Erfolgskriterium ist hauptsächlich für Webautoren gedacht, die ihre eigenen Bestandteile der Benutzerschnittstelle entwickeln oder skripten. Standard-HTML-Steuerelemente erfüllen zum Beispiel bereits dieses Erfolgskriterium, wenn sie entsprechend der Spezifikation benutzt werden.</p>
            </content>
            <level>A</level>
            <file href="name-rolle-wert"/>
         </success-criterion>
         <success-criterion id="status-messages">
            <num>4.1.3</num>
            <name>Status Messages</name>
            <content>
               <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">In content implemented using markup languages, <a>status messages</a> can be <a>programmatically determined</a> through <a>role</a> or properties such that they can be presented to the user by <a>assistive technologies</a> without receiving focus.</p>
            </content>
            <level>AA</level>
            <file href="status-messages"/>
         </success-criterion>
      </guideline>
   </principle>
   <understanding>
      <name>Understanding Conformance</name>
      <file href="conformance"/>
   </understanding>
   <understanding>
      <name>How to Refer to WCAG 2.1 from Other Documents</name>
      <file href="refer-to-wcag"/>
   </understanding>
   <understanding>
      <name>Documenting Accessibility Support for Uses of a Web Technology</name>
      <file href="documenting-accessibility-support"/>
   </understanding>
   <understanding>
      <name>Understanding Metadata</name>
      <file href="understanding-metadata"/>
   </understanding>
   <term>
      <id>dfn-abkürzung</id>
      <name>abkürzung</name>
      <name>abbreviations</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Kurzform eines Wortes, einer Phrase oder eines Namens, wobei die Abkürzung nicht Teil der Sprache geworden ist</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dies beinhaltet Initialworte und Akronyme, wobei:</p>
   
         <ol xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>
         
               <p>
                  <strong>Initialworte</strong> Kurzformen eines Namens oder eine Phrase sind, gebildet aus den Anfangsbuchstaben oder Silben, die in dem Namen oder der Phrase vorkommen</p>
         
               <p class="note">Nicht in allen Sprachen definiert.</p>
         
               <p class="example">
                  <abbr>SNCF</abbr> ist ein französisches Initialwort, gebildet aus den Anfangsbuchstaben der <span lang="fr">Société Nationale des Chemins de Fer</span>, der französischen nationalen Eisenbahn.</p>
         
               <p class="example">
                  <abbr>ESP</abbr> ist ein Initialwort für <span lang="en">Extrasensory Perception</span> (Übersinnliche Wahrnehmung).</p>
         
            </li>
      
            <li>
         
               <p>
                  <strong>Akronyme</strong> abgekürzte Formen sind, die aus den Anfangsbuchstaben oder Teilen anderer Wörter (in einem Namen oder einer Phrase) gebildet werden und die als Wort ausgesprochen werden können</p>
         
               <p class="example">
                  <abbr>NOAA</abbr> ist ein Akronym, das aus den Anfangsbuchstaben der <span lang="en">National Oceanic and Atmospheric Administration</span> in den Vereinigten Staaten gebildet wird.</p>
         
            </li>
      
         </ol>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Einige Unternehmen haben ein ehemaliges Initialwort als Firmennamen übernommen. In diesen Fällen sind die Buchstaben (z.B. Ecma) der neue Firmenname und das Wort wird nicht länger als Abkürzung betrachtet.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-barrierefreiheit-unterstützend</id>
      <name>barrierefreiheit unterstützend</name>
      <name>accessibility-supported</name>
      <name>accessibility support</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Sowohl von den <a>assistierenden Techniken</a> der Benutzer als auch von den Barrierefreiheitsfunktionen in <a>Benutzeragenten</a> unterstützt</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Sowohl 1. als auch 2. müssen für eine Webinhalts-Technik (oder einen Bestandteil einer Technik) erfüllt werden, damit sich die Anwendung einer Webinhalts-Technik oder eines Bestandteils einer Technik als die Barrierefreiheit unterstützend qualifiziert:</p>
   
         <ol xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li> 
               <p>
                  <strong>Die Art und Weise, in der die <a>Webinhalts-Technik</a> benutzt wird, muss von der assistierenden Technik (AT) der Benutzer unterstützt werden.</strong> Dies bedeutet, dass die Art und Weise, wie die Technik benutzt wird, auf Interoperabilität mit der assistierenden Technik der Benutzer in der <a>menschlichen Sprache</a> des Inhalts getestet wurde</p>
               <p>
                  <strong>UND</strong>
               </p>
            </li>
      
            <li>
               <p>
                  <strong>Dass Benutzeragenten existieren, die diese Webinhalts-Technik unterstützen und den Benutzern zur Verfügung stehen.</strong> Dies bedeutet, dass mindestens eine der folgenden vier Aussagen zutrifft:</p>
         
               <ol>
            
                  <li>
                     <p>Die Technik wird nativ in weit verbreiteten Benutzeragenten unterstützt, die außerdem Barrierefreiheit unterstützend sind (wie HTML und CSS);</p>
                     <p>
                        <strong>ODER</strong>
                     </p>
                  </li>
            
                  <li>
                     <p>Die Technik wird in einem weit verbreiteten Plug-In unterstützt, das außerdem Barrierefreiheit unterstützend ist;</p>
                     <p>
                        <strong>ODER</strong>
                     </p>
                  </li>
            
                  <li>
                     <p>Der Inhalt steht in einer geschlossenen Umgebung zur Verfügung, wie in einem Universitäts- oder Firmennetzwerk, in dem der von der Technik benötigte und von der Organisation benutzte Benutzeragent außerdem die Barrierefreiheit unterstützend ist;</p>
                     <p>
                        <strong>ODER</strong>
                     </p>
                  </li>
            
                  <li>
                     <p>Der/die Benutzeragent(en), welche die Technik unterstützen, sind Barrierefreiheit unterstützend und stehen so zum Herunterladen oder zum Kauf zur Verfügung, dass:</p>
               
                     <ul>
                  
                        <li>sie für eine Person mit einer Behinderung nicht teurer sind als für eine Person ohne Behinderung <strong>und</strong>
                        </li>
                  
                        <li>sie für eine Person mit einer Behinderung genauso einfach zu finden und zu erhalten sind, wie für eine Person ohne Behinderungen.</li>
                  
                     </ul>
               
                  </li>
            
               </ol>
         
            </li>
      
         </ol>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die WCAG-Arbeitsgruppe und das W3C führen nicht genau auf, welche oder wie viel Unterstützung durch assistierende Techniken für eine bestimmte Nutzung einer <span lang="en">Web</span>technik vorhanden sein muss, damit diese als Barrierefreiheit unterstützend klassifiziert wird. (Siehe dazu <a href="https://www.w3.org/WAI/WCAG21/Understanding/conformance#support-level">Notwendiger Grad der Unterstützung assistierender Techniken für die Bezeichnung „Barrierefreiheit unterstützend“ (englisch)</a>.)</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">
            <span lang="en">Web</span>techniken können auf nicht die Barrierefreiheit unterstützende Arten benutzt werden, so lange man sich nicht auf sie <a>verlässt</a> und die Seite als Ganzes den Konformitätsanforderungen entspricht einschließlich <a href="#cc4">Konformitätsanforderung 4: Benutzung von Techniken auf Barrierefreiheit unterstützende Arten</a> und <a href="#cc5">Konformitätsanforderung 5: Nicht störend</a>.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wenn eine <a>
               <span lang="en">Web</span>technik</a> auf eine die „Barrierefreiheit unterstützende“ Art benutzt wird, dann impliziert das nicht, dass die gesamte Technik oder alle Anwendungen dieser Technik unterstützt werden. Bei den meisten Techniken einschließlich HTML fehlt die Unterstützung für mindestens einen Bestandteil oder eine Art der Anwendung. Seiten sind nur dann WCAG-konform, wenn man sich darauf verlassen kann, dass die Anwendung der die Barrierefreiheit unterstützenden Technik den WCAG-Anforderungen entspricht.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wenn Webinhalts-Techniken aufgeführt werden, von denen es verschiedene Versionen gibt, dann sollte(n) die unterstützte(n) Version(en) spezifiziert werden.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Eine Möglichkeit für Autoren, die Anwendung einer die Barrierefreiheit unterstützenden Technik ausfindig zu machen, wäre es, Sammlungen von Anwendungsarten zu konsultieren, bei denen dokumentiert wurde, dass sie die Barrierefreiheit unterstützen. (Siehe <a href="https://www.w3.org/WAI/WCAG21/Understanding/conformance#documented-lists">die Barrierefreiheit unterstützenden <span lang="en">Web</span>technik-Anwendungsarten verstehen (englisch)</a>.) Es ist möglich, dass Autoren, Firmen, Lieferanten von Techniken oder Andere die Benutzungsweisen von Barrierefreiheit unterstützenden Webinhalts-Techniken dokumentieren. Allerdings müssen alle Arten der Benutzung von Techniken in der Dokumentation der oben genannten Definition von Barrierefreiheit unterstützenden Webinhalts-Techniken entsprechen.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-alternative-für-zeitbasierte-medien</id>
      <name>alternative für zeitbasierte medien</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Dokument, das korrekt aufeinanderfolgende Textbeschreibungen von zeitbasierten visuellen und auditiven Informationen beinhaltet und das es ermöglicht, sich das Ergebnis jeder zeitbasierten Interaktion zu erschließen</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Ein Drehbuch, das benutzt wurde um den synchronisierten Medieninhalt zu erstellen, würde dieser Definition nur dann entsprechen, wenn es so abgeändert wurde, dass es nun dem finalen synchronisierten Medium nach der Bearbeitung (nach dem Schnitt) genau entspricht.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-mehrdeutig-für-benutzer-im-allgemeinen</id>
      <name>mehrdeutig für benutzer im allgemeinen</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Der Zweck kann nicht durch den Link und die gesamten Informationen auf der Webseite, die dem Benutzer gleichzeitig mit dem Link gezeigt werden, bestimmt werden (d.h. Leser ohne Behinderungen würden erst bei Aktivierung eines Links wissen, was dieser macht und nicht schon vorher).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Das Wort Guave im folgenden Satz „Eines der bedeutendsten Exportgüter ist die Guave“ ist ein Link. Der Link könnte zu einer Definition von Guave führen, zu einem Diagramm, in dem die Menge an exportierten Guaven aufgelistet ist oder zu einer Fotografie von Menschen bei der Guavenernte. Bevor der Link nicht aktiviert wird, sind sich alle Benutzer darüber im Unklaren und die Person mit einer Behinderung hat keinerlei Nachteil.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-ascii-art</id>
      <name>ascii art</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Ein Bild, das durch räumliche Anordnung von Buchstaben oder Glyphen erzeugt wird (typischerweise aus den 95 druckbaren ASCII-Zeichen).</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-assistierende-technik</id>
      <name>assistierende technik</name>
      <name>assistive technologies</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Hardware und/oder Software, die als <a>Benutzeragent</a> fungiert oder die mit einem gängigen Benutzeragenten zusammenarbeitet, um Funktionalität zur Verfügung zu stellen, damit die Anforderungen von Benutzern mit Behinderungen erfüllt werden, die über jene hinausgehen, die von gängigen Benutzeragenten angeboten werden.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Funktionalitäten, die von assistierenden Techniken bereitgestellt werden, beinhalten alternative Präsentationen (z.B. als synthetische Sprachausgabe oder vergrößerte Inhalte), alternative Eingabemethoden (z.B. Sprache), zusätzliche Navigations- oder Orientierungsmechanismen und Inhaltstransformationen (z.B. um Tabellen barrierefreier zu machen).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Assistierende Techniken tauschen Daten und Nachrichten mit gängigen Benutzeragenten oft durch die Benutzung und die Beobachtung von <abbr title="Anwendungsprogrammierungsschnittstellen (Application Programming Interfaces)">APIs</abbr> aus.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die Abgrenzung zwischen gängigen Benutzeragenten und assistierenden Techniken ist nicht absolut. Viele gängige Benutzeragenten stellen einige Funktionen bereit, um Menschen mit Behinderungen zu unterstützen. Der grundlegende Unterschied besteht darin, dass gängige Benutzeragenten ein breites und verschiedenartiges Publikum als Zielgruppe haben, die normalerweise Menschen mit und ohne Behinderungen beinhaltet. Assistierende Techniken haben als Zielgruppe genau definierte Populationen von Benutzern mit bestimmten Behinderungen. Die Unterstützung, die durch assistierende Techniken bereitgestellt wird, ist spezifischer und entspricht den Bedürfnissen ihrer Zielgruppe. Der gängige Benutzeragent kann den assistierenden Techniken wichtige Funktionalitäten zur Verfügung stellen, wie das Abrufen von Webinhalten aus Programmobjekten oder das Aufgliedern von Markup in identifizierbare Datenstrukturen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Assistierende Techniken, die im Zusammenhang mit diesem Dokument wichtig sind, beinhalten die folgenden:</p>
   
         <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>Vergrößerungssoftware und andere visuelle Leseassistenten, die von Menschen mit visuellen, wahrnehmungsbedingten und körperlichen Einschränkungen in Bezug auf die Nutzung gedruckter Medien benutzt werden, um Schriftart, Größe, Abstände, Textfarbe oder die Synchronisierung von Text mit Sprache usw. zu ändern, damit die visuelle Lesbarkeit von gerendertem Text oder Bildern verbessert wird;</li>
      
            <li>Screenreader, die von blinden Menschen benutzt werden, um Informationen in Textform durch synthetische Sprachausgabe oder Braille zu lesen;</li>
      
            <li>Sprachausgabe-Software (<span lang="en">Text-to-Speech-Software</span>), die von manchen Menschen mit kognitiven, Sprach- oder Lernbehinderungen benutzt wird, um Text in synthetische Sprachausgabe zu konvertieren;</li>
      
            <li>Spracherkennungssoftware, die von Menschen mit Körperbehinderungen benutzt werden kann;</li>
      
            <li>Alternative Tastaturen, die von Menschen mit bestimmten Körperbehinderungen benutzt werden, um die Tastatur zu simulieren (einschließlich alternativer Tastaturen, die über Kopfsteuerungen, Einzelschalter, Saug- und Blassteuerungen und andere besondere Eingabegeräte bedient werden);</li>
      
            <li>Alternative Zeigegeräte, die von Menschen mit bestimmten Körperbehinderungen benutzt werden, um das Zeigen mit der Maus und die Aktivierung von Schaltflächen zu simulieren.</li>
      
         </ul>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-audio</id>
      <name>audio</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die Technik der Tonreproduktion</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Audio kann künstlich erstellt werden (einschließlich Sprachsynthese), durch die Aufzeichnung von Geräuschen aus der realen Welt entstehen oder eine Mischung aus beidem sein.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-audiodeskription</id>
      <name>audiodeskription</name>
      <name>audio descriptions</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Schilderung, die zur Tonspur hinzugefügt wird, um wichtige visuelle Details zu beschreiben, die durch die Haupt-Tonspur allein nicht verständlich sind.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die Audiodeskription eines <a>Videos</a> gibt Informationen zu Handlungen, Charakteren, Szenenwechseln, Bildschirmtexten und anderen visuellen Inhalten.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">In gängigen Audiodeskriptionen wird die Schilderung während bestehender Dialogpausen hinzugefügt. (Siehe dazu auch <a>Erweiterte Audiodeskription</a>.)</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">In Fällen, in denen alle <a>Video</a>-Informationen bereits in bestehendem <a>Audio</a> bereitgestellt werden, ist keine zusätzliche Audiodeskription notwendig.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wird auch „Videodeskription“ und „deskriptive Erzählung“ genannt.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-reiner-audioinhalt</id>
      <name>reiner audioinhalt</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine zeitbasierte Präsentation, die nur <a>Audio</a> (kein <a>Video</a> und keine Interaktion) enthält.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-blinkend</id>
      <name>blinkend</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Das Hin- und Herwechseln zwischen zwei visuellen Zuständen mit der Absicht, Aufmerksamkeit zu erregen</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Siehe auch <a>Blitz</a>. Es ist möglich, dass etwas groß genug ist und hell genug in der richtigen Frequenz blinkt, damit es auch als Blitz klassifiziert wird.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-blocks-of-text</id>
      <name>blocks of text</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">more than one sentence of text</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-captcha</id>
      <name>captcha</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Initialwort für „<span lang="en">Completely Automated Public Turing test to tell Computers and Humans Apart</span>“</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">CAPTCHA-Tests beinhalten oft die Aufforderung an den Benutzer, Text einzugeben, der in einem undeutlichen Bild angezeigt oder als verzerrte Audiodatei ausgegeben wird.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Ein Turing-Test ist jedes System von Tests, das dazu entwickelt wurde, Menschen von einem Computer zu unterscheiden. Es wurde nach dem berühmten Computer-Wissenschaftler Alan Turing benannt. Der Begriff wurde von Forschern an der <span lang="en">Carnegie Mellon University</span> geprägt. <a href="#CAPTCHA">[<abbr lang="en">CAPTCHA</abbr>]</a>
         </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-captions</id>
      <name>captions</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">synchronized visual and/or <a>text alternative</a> for both speech and non-speech audio information needed to understand the media content
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Captions are similar to dialogue-only subtitles except captions convey not only the
      content of spoken dialogue, but also equivalents for non-dialogue audio information
      needed to understand the program content, including sound effects, music, laughter,
      speaker identification and location.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Closed Captions are equivalents that can be turned on and off with some players.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Open Captions are any captions that cannot be turned off. For example, if the captions
      are visual equivalent <a>images of text</a> embedded in <a>video</a>.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Captions should not obscure or obstruct relevant information in the video.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">In some countries, captions are called subtitles.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">
            <a>Audio descriptions</a> can be, but do not need to be, captioned since they are descriptions of information
      that is already presented visually.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-änderungen-des-kontextes</id>
      <name>änderungen des kontextes</name>
      <name>change of context</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wesentliche Änderungen am Inhalt einer <a>Webseite</a>, die, wenn sie vorgenommen werden, ohne dass dies dem Benutzer bewusst ist, zur Desorientierung derjenigen Benutzer führen können, die nicht die gesamte Seite zeitgleich sehen können.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Änderungen des Kontextes beinhalten Änderungen:</p>
   
         <ol xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>
               <a>des Benutzeragenten</a>;</li>
      
            <li>
               <a>des Viewports</a>;</li>
      
            <li>des Fokus;</li>
      
            <li>des <a>Inhalts</a>, der zu einer Bedeutungsänderung der <a>Webseite</a> führt.</li>
      
         </ol>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Eine Änderung des Inhalts ist nicht immer eine Änderung des Kontextes. Änderungen am Inhalt, wie zum Beispiel eine expandierende Gliederung (<span lang="en">expanding outline</span>), ein dynamisches Menü oder eine Steuerung über Reiter, ändern nicht zwangsläufig den Kontext, außer sie ändern auch eines der oben genannten (z.B. den Fokus).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Das Öffnen eines neuen Fensters, das Bewegen des Fokus auf ein anderes Element, das Wechseln zu einer neuen Seite (einschließlich allem, was für den Benutzer so aussieht, als wäre er zu einer neuen Seite gegangen) oder eine signifikante Umordnung von Inhalten auf einer Seite sind Beispiele für Änderungen des Kontextes.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-konformität</id>
      <name>konformität</name>
      <name>conform</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die Erfüllung aller Anforderungen eines bestehenden Standards, einer bestehenden Richtlinie oder Spezifikation.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-konforme-alternativversion</id>
      <name>konforme alternativversion</name>
      <name>conforming alternate versions</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine Version, die</p>
   
         <ol xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>mit der angegebenen Konformitätsstufe übereinstimmt und</li>
      
            <li>die gleichen Informationen und <a>Funktionalitäten</a> in der gleichen <a>menschlichen Sprache</a> bereitstellt und</li>
       
            <li>genauso aktuell ist wie der nicht-konforme Inhalt und</li>
      
            <li>
               <p>für die mindestens einer der folgenden Punkte zutrifft:</p>
         
               <ol>
            
                  <li>Die konforme Version kann von der nicht-konformen Seite aus über einen <a>die Barrierefreiheit unterstützenden</a> 
                     <a>Mechanismus</a> erreicht werden oder</li>
             
                  <li>die nicht-konforme Version kann nur von der konformen Version aus erreicht werden oder</li>
            
                  <li>die nicht-konforme Version kann nur von einer konformen Seite aus erreicht werden, die außerdem einen Mechanismus bereitstellt, um die konforme Version zu erreichen.</li>
            
               </ol>
         
            </li>
      
         </ol>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">In dieser Definition bedeutet „kann nur erreicht werden“, dass es einen Mechanismus wie eine bedingte Umleitung gibt, der verhindert, dass der Benutzer die nicht-konforme Seite „erreicht“ (lädt), außer der Benutzer kommt gerade von der konformen Version.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die Alternativversion muss nicht Seite für Seite dem Original entsprechen (z.B. kann die konforme Alternativversion aus mehreren Seiten bestehen).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wenn es Versionen in verschiedenen Sprachen gibt, dann muss es konforme Alternativversionen für jede angebotene Sprache geben.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Alternativversionen können bereitgestellt werden, um unterschiedlichen Technikumgebungen oder Benutzergruppen entgegen zu kommen. Jede Version sollte so konform wie möglich sein. Eine Version müsste vollkommen konform sein, um der <a href="#cc1">Konformitätsbedingung 1</a> zu entsprechen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die konforme Alternativversion muss nicht innerhalb des Bereichs der Konformität liegen und sie muss nicht einmal auf der gleichen Website sein, so lange sie so frei verfügbar ist wie die nicht-konforme Version.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Alternativversionen sollten nicht verwechselt werden mit <a>ergänzendem Inhalt</a>, der die Originalseite unterstützt und die Verständlichkeit verbessert.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die Einstellung von Benutzerpräferenzen innerhalb des Inhalts zur Erstellung einer konformen Alternativversion ist ein akzeptabler Mechanismus, um eine andere Version zu erreichen, solange die zur Einstellung der Präferenzen benutzte Methode Barrierefreiheit unterstützend ist.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Siehe <a href="https://www.w3.org/WAI/WCAG21/Understanding/conformance#conforming-alt-versions">Konforme Alternativversionen verstehen (englisch)</a>
         </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-inhalt</id>
      <name>inhalt</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Information und Sinneserfahrung, die dem Benutzer durch einen <a>Benutzeragenten</a> vermittelt werden soll, einschließlich Code oder Markup, welches <a>Struktur</a>, <a>Präsentation</a> und Interaktion des Inhalts definiert.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-kontextsensitive-hilfe</id>
      <name>kontextsensitive hilfe</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Hilfetext, der Informationen zur aktuell ausgeführten Funktion gibt.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Eindeutige Beschriftungen (Labels) können als kontextsensitive Hilfe dienen.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-kontrastverhältnis-contrast-ratio</id>
      <name>kontrastverhältnis (contrast ratio)</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">(L1 + 0.05) / (L2 + 0.05), wobei</p>
   
         <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>L1 die <a>relative Luminanz</a> der helleren der Farben ist und</li>
      
            <li>L2 die <a>relative Luminanz</a> der dunkleren der Farben ist.</li>
      
         </ul>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Kontrastverhältnisse können von 1 bis 21 reichen (üblicherweise geschrieben als 1:1 bis 21:1).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Da Autoren keine Kontrolle über die Einstellungen der Benutzer haben, wie Text gerendert wird (zum Beispiel Schrift- oder Kantenglättung), kann das Kontrastverhältnis evaluiert werden, wenn Kantenglättung abgeschaltet ist.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Im Kontext von Erfolgskriterium 1.4.3 und 1.4.6 wird der Kontrast in Bezug auf den spezifizierten Hintergrund gemessen, über dem der Text bei normalem Gebrauch gerendert wird. Wenn keine Hintergrundfarbe festgelegt ist, dann wird weiß angenommen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die Hintergrundfarbe ist die festgelegte Farbe des Inhalts, über dem Text bei normalem Gebrauch gerendert werden soll. Es ist ein Fehler, wenn keine Hintergrundfarbe festgelegt ist, während die Textfarbe angegeben ist, da die Standardeinstellung der Hintergrundfarbe des Benutzers unbekannt ist und nicht nach ausreichendem Kontrast beurteilt werden kann. Aus dem gleichen Grund ist es ein Fehler, wenn keine Textfarbe, aber eine Hintergrundfarbe festgelegt wurde.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wenn Buchstaben einen Rahmen haben, dann kann dieser Rahmen den Kontrast erhöhen und würde benutzt, um den Kontrast zwischen Buchstabe und Hintergrund zu berechnen. Ein schmaler Rahmen um den Buchstaben würde als Buchstabe benutzt. Ein breiter Rahmen um den Buchstaben, der die inneren Details der Buchstaben ausfüllt, fungiert als Hof (Halo) und würde als Hintergrund betrachtet.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die WCAG-Konformität sollte für im Inhalt festgelegte Farbpaare, von denen der Autor erwartet, dass sie in einer typischen Präsentation nebeneinander liegen, evaluiert werden. Autoren müssen keine ungewöhnlichen Präsentationen in Betracht ziehen wie zum Beispiel vom Benutzeragenten gemachte Farbänderungen, außer sie werden durch den Code des Autors verursacht.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-korrekte-leseabfolge</id>
      <name>korrekte leseabfolge</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Jede Abfolge, in der Wörter und Absätze in einer Reihenfolge dargestellt werden, welche die Bedeutung des Inhalts nicht verändert.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-css-pixel</id>
      <name>css pixel</name>
      <name>css pixels</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">visual angle of about 0.0213 degrees</p>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">A CSS pixel is the canonical unit of measure for all lengths and measurements in CSS.
      This unit is density-independent, and distinct from actual hardware pixels present
      in a display. User agents and operating systems should ensure that a CSS pixel is
      set as closely as possible to the <a href="https://www.w3.org/TR/css3-values/#reference-pixel">CSS Values and Units Module Level 3 reference pixel</a> [[!css3-values]], which takes into account the physical dimensions of the display
      and the assumed viewing distance (factors that cannot be determined by content authors).
   </p>
   				
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-down-event</id>
      <name>down-event</name>
      <definition>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">platform event that occurs  when the trigger stimulus of a pointer is depressed</p>
	        <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">The down-event may have different names on different platforms, such as "touchstart" or "mousedown".</p>
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-notfall</id>
      <name>notfall</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine plötzliche, unerwartete Situation oder ein Ereignis, das sofortiges Handeln zum Schutz von Gesundheit, Sicherheit oder Eigentum erfordert.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-essential</id>
      <name>essential</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">if removed, would fundamentally change the information or functionality of the content,
      <strong>and</strong> information and functionality cannot be achieved in another way that would conform
   </p>
   				
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-erweiterte-audiodeskription</id>
      <name>erweiterte audiodeskription</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Audiodeskription, die zu einer audiovisuellen Präsentation hinzugefügt wird, indem das <a>Video</a> angehalten wird, so dass Zeit da ist, um eine zusätzliche Deskription hinzuzufügen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Diese Technik wird nur benutzt, wenn der Sinn des <a>Videos</a> ohne die zusätzliche <a>Audiodeskription</a> verloren gehen würde und die Pausen zwischen den Dialogen/der Schilderung zu kurz sind.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-blitz</id>
      <name>blitz</name>
      <name>flashes</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Ein Paar von entgegengesetzten Änderungen in <a>relativer Luminanz</a>. Wenn die Änderungen groß genug sind und in der richtigen Frequenz auftreten, können sie bei manchen Menschen Anfälle hervorrufen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Siehe <a>Allgemeine Grenzwerte zu Blitzen und roten Blitzen</a> für Informationen über Arten von Blitzen, die nicht erlaubt sind.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Siehe auch <a>Blinkend</a>.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-funktionalität</id>
      <name>funktionalität</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <a>Prozesse</a> und Ergebnisse, die durch Handlungen der Benutzer erreicht werden.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-allgemeine-grenzwerte-zu-blitzen-und-roten-blitzen</id>
      <name>allgemeine grenzwerte zu blitzen und roten blitzen</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Ein <a>Blitz</a> oder eine schnell wechselnde Sequenz von Bildern ist unterhalb des Grenzwertes (d.h. Inhalt <strong>besteht die Prüfung</strong>), wenn eines der Folgenden zutrifft:</p>
   
         <ol xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>Es gibt nicht mehr als drei <strong>allgemeine Blitze</strong> und / oder nicht mehr als drei <strong>rote Blitze</strong> innerhalb von beliebigen Ein-Sekunden-Zeiträumen; oder</li>
      
            <li>Der zusammengenommene Bereich von gleichzeitig auftretenden Blitzen belegt nicht mehr als eine Summe von .006 Steradianten innerhalb jedes beliebigen 10 Grad visuellen Feldes auf dem Bildschirm (25 % jedes beliebigen 10-Grad visuellen Feldes auf dem Bildschirm) bei einer typischen Betrachtungsentfernung.</li>
      
         </ol>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wobei:</p>
   
         <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>Ein <strong>allgemeiner Blitz</strong> als ein Paar von entgegengesetzten Änderungen in <a>relativer Luminanz</a> von 10 % oder mehr der maximalen relativen Luminanz definiert wird, wobei die relative Luminanz des dunkleren Bildes unter 0.80 liegt; und wo „ein Paar von entgegengesetzten Änderungen“ eine Zunahme gefolgt von einer Abnahme ist oder eine Abnahme gefolgt von einer Zunahme. Und</li>
      
            <li>Ein <strong>roter Blitz</strong> als jedes Paar von entgegengesetzten Übergängen, bei denen ein gesättigtes Rot beteiligt ist, definiert wird.</li>
      
         </ul>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <em>Ausnahme:</em> Blitzen, das ein feines, ausgeglichenes Muster wie weißes Rauschen oder ein wechselndes Schachbrettmuster mit „Quadraten“ ist, die auf einer Seite kleiner sind als 0.1 Grad (des visuellen Feldes bei typischem Betrachtungsabstand), verstößt nicht gegen die Grenzwerte.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die Benutzung eines 341 x 256 Pixel großen Rechtecks irgendwo in dem gezeigten Bildschirmbereich, wenn der Inhalt bei 1024 x 768 Pixeln betrachtet wird, gibt bei allgemeiner Software oder Webinhalten eine gute Einschätzung eines 10 Grad visuellen Feldes für Standard-Bildschirmgrößen und Betrachtungsentfernungen (z.B. 15-17 Zoll Bildschirm bei 56 - 66 cm). (Bildschirme mit höheren Auflösungen, auf denen das gleiche Rendering des Inhalts gezeigt wird, ergeben kleinere und sicherere Bilder, daher werden die geringeren Auflösungen benutzt, um die Grenzwerte zu definieren.)</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Ein Übergang ist der Wechsel in relativer Luminanz (oder relativer Luminanz/Farbe für rotes Blitzen) zwischen nebeneinander liegenden Spitzen und Senken in einem Graph von relativer Luminanzmessung (oder relativer Luminanz/Farbe bei rotem Blitzen) in Bezug auf die Zeit. Ein Blitz besteht aus zwei entgegengesetzten Änderungen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die derzeitige Arbeitsdefinition in diesem Fachbereich für ein <strong>„Paar von entgegengesetzten Übergängen, die ein gesättigtes Rot beinhalten“</strong> lautet: Wenn für jeden oder beide Zustände, die in jedem Übergang involviert sind, R/(R+ G + B) &gt;= 0.8 und der Wechsel des Wertes von (R-G-B)x320 &gt; 20 (negative Werte von (R-G-B)x320 werden auf Null gesetzt) für beide Übergänge ist. R, G, B Werte reichen von 0-1 wie in der “relativen Luminanz”-Definition festgelegt. <a href="#HARDING-BINNIE">[<span lang="en">HARDING-BINNIE</span>]</a>
         </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Es gibt Werkzeuge, welche die Analyse durch die Erfassung des Video-Bildschirms ausführen. Es ist allerdings kein Werkzeug nötig, um diese Bedingung zu evaluieren, wenn das Blitzen weniger oder gleich 3 Blitze pro Sekunde ist. Der Inhalt besteht automatisch die Prüfung (siehe #1 und #2 oben).</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-menschliche-sprache</id>
      <name>menschliche sprache</name>
      <name>human language(s)</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine Sprache, die gesprochen, geschrieben oder (auf visuelle oder taktile Weise) gebärdet wird, um mit Menschen zu kommunizieren.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Siehe auch <a>Gebärdensprache</a>.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-idiom</id>
      <name>idiom</name>
      <name>idioms</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine Phrase, deren Bedeutung sich nicht aus den einzelnen Wörtern erschließt und bei der man bestimmte Wörter nicht ändern kann, ohne die Bedeutung zu verlieren.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Idiome können nicht direkt – wörtlich – übersetzt werden, ohne ihre (kulturelle oder sprachabhängige) Bedeutung zu verlieren.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example"> Im Englischen bedeutet „<span lang="en">spilling the beans</span>“ (wörtlich übersetzt: die Bohnen verschütten) „ein Geheimnis ausplaudern“. Dagegen bedeutet „<span lang="en">knocking over the beans</span>“ (wörtlich „die Bohnen umkippen“) oder „<span lang="en">spilling the vegetables</span>“ (wörtlich „das Gemüse verschütten“) nicht das Gleiche.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Im Japanischen lautet die Phrase „<span lang="jp">さじを投げる</span>“ wörtlich übersetzt „er wirft einen Löffel“, aber sie bedeutet, dass es nichts gibt, was er tun kann und er schließlich aufgibt.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Im Niederländischen lautet „<span lang="nl">Hij ging met de kippen op stok</span>“ wörtlich übersetzt „Er ging mit den Hühnern zum Schlafen“, aber es bedeutet, dass er zeitig zu Bett ging.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-bild-eines-textes</id>
      <name>bild eines textes</name>
      <name>images of text</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Text, der in einer Nicht-Text-Form (z.B. einem Bild) gerendert wurde, um einen bestimmten visuellen Effekt zu erzielen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dies beinhaltet keinen <a>Text</a> , der Teil eines Bildes ist, das signifikanten anderen visuellen Inhalt enthält.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Der Name einer Person auf einem Namensschild auf einem Foto.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-informativ</id>
      <name>informativ</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Für Informationszwecke und nicht für die Konformität erforderlich.</p>
  
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Inhalt, der für die <a>Konformität</a> erforderlich ist, wird als „<a>normativ</a>“ bezeichnet.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-eingabefehler</id>
      <name>eingabefehler</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Vom Benutzer gegebene Information, die nicht angenommen wird.</p>
   
         <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">
            <p>Dies beinhaltet:</p>
   
            <ol>
      
               <li>Information, die von der <a>Webseite</a> verlangt wird, vom Benutzer aber ausgelassen wurde.</li>
      
               <li>Vom Benutzer gegebene Information, die nicht dem erforderlichen Datenformat oder -wert entspricht.</li>
      
            </ol>
         </div>
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-jargon</id>
      <name>jargon</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wörter, die auf eine bestimmte Art und Weise von Personen in einem bestimmten Bereich verwendet werden.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Bei dem Wort <span lang="en">StickyKeys</span> handelt es sich um Jargon aus dem Bereich der assistierenden Technik/Barrierefreiheit.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-keyboard-interface</id>
      <name>keyboard interface</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">interface used by software to obtain keystroke input</p>
   
         <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">
            <p>A keyboard interface allows users to provide keystroke input to programs even if the
        native technology does not contain a keyboard.</p>

            <p class="example">A touchscreen PDA has a keyboard interface built into its operating system as well
        as a connector for external keyboards. Applications on the PDA can use the interface
        to obtain keyboard input either from an external keyboard or from other applications
        that provide simulated keyboard output, such as handwriting interpreters or speech-to-text
        applications with "keyboard emulation" functionality.</p>
         </div>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Operation of the application (or parts of the application) through a keyboard-operated
      mouse emulator, such as MouseKeys, does not qualify as operation through a keyboard
      interface because operation of the program is through its pointing device interface,
      not through its keyboard interface.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-keyboard-shortcut</id>
      <name>keyboard shortcut</name>
      <name>keyboard shortcuts</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">alternative means of triggering an action by the pressing of one or more keys</p>
   				
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-beschriftung-/-label</id>
      <name>beschriftung / label</name>
      <name>labels</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <a>Text</a> oder andere Komponente mit einer <a>Textalternative</a> , der oder die dem Benutzer präsentiert wird, um eine Komponente innerhalb von Web<a>inhalten</a> zu identifizieren.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Eine Beschriftung (Label) wird allen Benutzern gezeigt, wobei der <a>Name</a> versteckt sein kann und nur von assistierenden Techniken gezeigt wird. In vielen (aber nicht allen) Fällen sind Name und Beschriftung gleich.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Der Begriff Beschriftung (Label) ist nicht beschränkt auf das Label-Element in HTML.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-großer-text</id>
      <name>großer text</name>
      <name>large-scale</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Mit mindestens 18 Punkt oder 14 Punkt fett oder einer Schriftgröße, die eine äquivalente Größe für chinesische, japanische und koreanische (CJK) Schriftarten ergeben würde.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Schriftarten mit außergewöhnlich dünnen Strichen oder ungewöhnlichen Merkmalen und charakteristischen Eigenschaften, welche die Vertrautheit mit ihren Buchstabenformen reduzieren, sind schwerer zu lesen, insbesondere bei geringeren Kontrasten.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die Schriftgröße ist die Größe zum Zeitpunkt der Auslieferung des Inhalts. Sie beinhaltet keine Größenänderung, die der Benutzer durchführen könnte.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die tatsächliche Größe eines Buchstaben, den der Benutzer sieht, hängt sowohl von der vom Autor definierten Größe als auch von dem Bildschirm des Benutzers oder den Einstellungen des Benutzeragenten ab. Für viele gängige Fließtext-Schriftarten sind 14 und 18 Punkt grob äquivalent zu 1.2 und 1.5 em oder zu 120 % oder 150 % der Standardgröße für Fließtext (unter der Annahme, dass die Fließtext-Schriftart 100 % ist). Autoren müssen dies aber für die tatsächlich genutzte Schriftart prüfen. Wenn Schriftarten in relativen Einheiten definiert sind, dann wird die tatsächliche Punktgröße vom Benutzeragenten für die Darstellung berechnet. Wenn man dieses Erfolgskriterium evaluiert, dann sollte man die Punktgröße vom Benutzeragenten erhalten oder man sollte sie, basierend auf der Metrik der Schriftart, berechnen, wie dies ein Benutzeragent macht. Benutzer mit einer Sehbehinderung sind verantwortlich für die Auswahl geeigneter Einstellungen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wird Text ohne die Angabe einer Schriftgröße benutzt, dann wäre die kleinste von verbreiteten Browsern benutzte Schriftgröße für unspezifizierten Text eine vernünftigerweise anzunehmende Größe für die Schriftart. Wenn eine Überschrift erster Ebene in verbreiteten Browsern in 14 Punkt fett oder größer gerendert wird, dann wäre es vernünftig anzunehmen, dass es sich um großen Text handelt. Die relative Skalierung kann aus der Standardgröße auf eine ähnliche Art berechnet werden.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Die 18- und 14-Punkt-Größen für Text im Normalschnitt werden von der minimalen Größe für Großschrift (14 Punkt) und der größeren Standardgröße (18 Punkt) abgeleitet. Für andere Schriftarten, wie zum Beispiel CJK-Sprachen, wären die „äquivalenten“ Größen die minimale Großschriftgröße, die für diese Sprachen benutzt wird, sowie die nächst größere Standard-Großschriftgröße.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-rechtliche-verpflichtungen</id>
      <name>rechtliche verpflichtungen</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Transaktionen, bei denen die Person Vereinbarungen eingeht, aus denen sich gesetzlich bindende Rechte und Pflichten ergeben.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Ein Aufgebot, ein Aktienhandel (finanziell und rechtlich), ein Testament, ein Darlehen, eine Adoption, Eintritt in den Militärdienst, ein Vertrag jeglicher Art usw.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-linkzweck</id>
      <name>linkzweck</name>
      <name>purpose of each link</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Art des Ergebnisses, das man erhält, wenn man einen Hyperlink aktiviert.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-live</id>
      <name>live</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Informationen, die bei einem Ereignis der realen Welt aufgenommen und an den Empfänger mit nicht mehr als der Übertragungsverzögerung übertragen werden.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Eine Übertragungsverzögerung ist eine kurze (normalerweise automatisierte) Verzögerung, die zum Beispiel dazu genutzt wird, dem Sender die Zeit zu geben, die Audio- oder Video-Übertragung in eine Warteschlange zu stellen oder zu zensieren, die aber nicht ausreicht, um signifikantes Editieren zu ermöglichen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Wenn Informationen komplett vom Computer generiert werden, ist das nicht live.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-niedrige-sekundäre-schulbildung</id>
      <name>niedrige sekundäre schulbildung</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">tDie zwei- oder dreijährige Phase der Bildung, die nach der Beendigung der ersten sechs Schuljahre beginnt und neun Jahre nach Beginn der <a>Grundschule</a> endet.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Diese Definition basiert auf der internationalen Standard-Klassifikation von Bildung (International Standard Classification of Education) [[UNESCO]].</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-mechanismus</id>
      <name>mechanismus</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <a>Prozess</a> oder Technik, um ein Ergebnis zu erzielen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Der Mechanismus kann explizit im Inhalt bereitgestellt werden oder man <a>verlässt sich darauf</a>, dass er entweder von der Plattform oder dem <a>Benutzeragenten</a> einschließlich <a>assistierender Techniken</a> bereitgestellt wird.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Der Mechanismus muss alle Erfolgskriterien für die angegebene Konformitätsstufe erfüllen.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-medienalternative-für-text</id>
      <name>medienalternative für text</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Medien, die nicht mehr Informationen präsentieren als bereits im Text präsentiert werden (direkt oder über eine Textalternative)</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Eine Medienalternative für Text wird für diejenigen bereitgestellt, die von alternativen Darstellungen des Textes profitieren. Medienalternativen für Text können sein: reiner Audioinhalt, reiner Videoinhalt (einschließlich Gebärdensprachvideo) oder Audio-Video-Inhalt.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-motion-animation</id>
      <name>motion animation</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">addition of steps between conditions to create the illusion of movement or to give a sense of a smooth transition</p>
	        <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">For example, an element which moves into place or changes size while appearing is considered to be animated. An element which appears instantly without transitioning is not using animation. Motion animation does not include changes of color, blurring or opacity.</p>
   				
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-name</id>
      <name>name</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Text, mit dem Software eine Komponente innerhalb des Webinhalts für den Benutzer bezeichnen kann.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Der Name kann versteckt sein und nur von assistierenden Techniken gezeigt werden, wobei eine <a>Beschriftung (Label)</a> allen Benutzern gezeigt wird. In vielen (aber nicht allen) Fällen sind Name und Beschriftung gleich.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dies steht nicht im Zusammenhang mit dem name-Attribut in HTML.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-der-reihe-nach-navigiert</id>
      <name>der reihe nach navigiert</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">In der Reihenfolge navigiert, die festgelegt wurde, um den Fokus durch die Benutzung einer <a>Tastaturschnittstelle</a> vorrücken zu lassen (von einem Element zum nächsten).</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-nicht-text-inhalte</id>
      <name>nicht-text-inhalte</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Jeglicher Inhalt, der keine Buchstabenfolge ist und der <a>durch Software bestimmt</a> werden kann oder bei dem die Abfolge etwas nicht in <a>menschlicher Sprache</a> ausdrückt.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dies beinhaltet <a>ASCII Art</a> (ein Muster von Buchstaben), Emoticons, <span lang="en">Leetspeak</span> (Ersetzung von Buchstaben durch Ziffern oder Sonderzeichen) und Bilder, die Text repräsentieren.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-normativ</id>
      <name>normativ</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Erforderlich für die Konformität</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Man kann auf eine Vielzahl von klar definierten Arten konform zu diesem Dokument sein.</p>
  
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Inhalt, der als "<a>informativ</a>" oder „nicht-normativ“ bezeichnet wird, ist nie für <a>Konformität</a> erforderlich.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-in-einem-bildschirmfüllenden-fenster</id>
      <name>in einem bildschirmfüllenden fenster</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Auf dem Desktop-/Laptop-Bildschirm der gängigsten Größe mit maximiertem Viewport.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Da Menschen ihre Computer normalerweise mehrere Jahre behalten, ist es am Besten, sich nicht auf die Auflösung der neuesten Desktop/Laptop-Bildschirme zu verlassen, sondern die Auflösung der üblichen Desktop-/Laptop-Bildschirme der letzten Jahre in Betracht zu ziehen, wenn man diese Einschätzung macht.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-pausiert</id>
      <name>pausiert</name>
      <name>pause</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Durch Aufforderung des Benutzers beendet und nicht wieder gestartet, bis der Benutzer dies anfordert.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-pointer-input</id>
      <name>pointer input</name>
      <name>pointer inputs</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">input device that can target a specific coordinate (or set of coordinates) on a screen,
      such as a mouse, pen, or touch contact
   </p>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">See also <a href="https://www.w3.org/TR/pointerevents/#dfn-pointer">Pointer Events pointer definition</a> [[!pointerevents]].
   </p>
   				
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-aufgezeichnet</id>
      <name>aufgezeichnet</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Informationen, die nicht <a>live</a> sind.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-präsentation</id>
      <name>präsentation</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Rendering des <a>Inhalts</a> auf eine Art, dass der Benutzer diesen wahrnehmen kann.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-primäre-schulbildung</id>
      <name>primäre schulbildung</name>
      <name>primary education</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Sechsjähriger Zeitraum, der in dem Alter zwischen fünf und sieben beginnt, möglicherweise ohne jegliche vorhergehende Bildung.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Diese Definition basiert auf der internationalen Standard-Klassifikation von Bildung (<span lang="en">International Standard Classification of Education</span>) [[UNESCO]].</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-prozess</id>
      <name>prozess</name>
      <name>processes</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine Serie von Benutzerhandlungen, bei der jede Handlung erforderlich ist, um eine Aktivität abzuschließen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Die erfolgreiche Benutzung einer Reihe von Webseiten in einem Online-Shop verlangt von dem Benutzer, dass er alternative Produkte, Preise und Angebote ansieht, Produkte auswählt, eine Bestellung aufgibt und Versand- und Zahlungsinformationen angibt.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Eine Seite zur Registrierung eines Kontos verlangt die erfolgreiche Fertigstellung eines Turing-Tests, bevor auf die Registrierung zugegriffen werden kann.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-durch-software-bestimmt</id>
      <name>durch software bestimmt</name>
      <name>programmatically determinable</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Bestimmt von Software durch vom Autor gelieferte Daten, bereitgestellt auf eine Art und Weise, dass verschiedene <a>Benutzeragenten</a>, einschließlich <a>assistierender Techniken</a>, diese Informationen entnehmen und dem Benutzer in verschiedenen Modalitäten präsentieren können.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Bestimmt in einer Markup-Sprache aus Elementen und Attributen, auf die direkt durch allgemein erhältliche assistierende Techniken zugegriffen wird.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Bestimmt von Technik-spezifischen Datenstrukturen in einer Nicht-Markup-Sprache und gezeigt von assistierenden Techniken über ein Accessibility-<abbr title="Schnittstelle zur Programmierung von Anwendungen (Application Programming Interface)">API</abbr>, welches von allgemein erhältlichen, assistierenden Techniken unterstützt wird.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-durch-software-bestimmter-link-kontext</id>
      <name>durch software bestimmter link-kontext</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Zusätzliche Informationen, die durch <a>Beziehungen</a> mit einem Link <a>durch Software bestimmt</a> werden können. Diese Informationen werden mit dem Link-Text kombiniert und dem Benutzer in verschiedenen Modalitäten präsentiert.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">In HTML beinhalten Informationen, die von einem Link in Englisch durch Software bestimmbar sind, Text, der in dem gleichen Absatz, der gleichen Liste oder Tabellenzelle ist wie der Link oder in einer Zelle mit Tabellenüberschrift, die mit der Tabellenzelle verknüpft ist, die den Link enthält.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Da Screenreader die Zeichensetzung interpretieren können, können sie auch den Zusammenhang aus dem aktuellen Satz verfügbar machen, wenn der Fokus auf einem Link in diesem Satz liegt.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-durch-software-festgelegt</id>
      <name>durch software festgelegt</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Festgelegt von der Software unter der Benutzung von Methoden, die von Benutzeragenten, einschließlich assistierender Techniken, unterstützt werden.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-reine-dekoration</id>
      <name>reine dekoration</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Dient nur einem ästhetischen Zweck, stellt keine Informationen bereit und hat keine Funktionalität.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Text ist nur rein dekorativ, wenn die Wörter umgestellt oder ersetzt werden können, ohne dass der Zweck verändert wird.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Auf der Titelseite eines Wörterbuchs stehen beliebige Wörter in einem sehr hellen Text im Hintergrund.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-echtzeit-ereignis</id>
      <name>echtzeit-ereignis</name>
      <name>real-time events</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Ereignis, das a) zur gleichen Zeit wie das Ansehen desselben stattfindet und b) nicht komplett vom Inhalt generiert wird.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Ein „Webcast“ einer Live-Aufführung (findet zur gleichen Zeit wie das Ansehen derselben statt und ist nicht aufgezeichnet).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Eine Online-Auktion mit bietenden Personen (findet zur gleichen Zeit statt wie das Ansehen).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Lebende Menschen, die in einer virtuellen Welt interagieren, indem sie Avatare benutzen (wird nicht komplett durch den Inhalt generiert und findet zur gleichen Zeit statt wie das Ansehen).</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-region</id>
      <name>region</name>
      <name>regions</name>
      <definition>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">perceivable, programmatically determined section of content</p>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">In HTML, any area designated with a landmark role would be a region.</p>
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-beziehungen</id>
      <name>beziehungen</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Bedeutungstragende Verbindungen zwischen eigenständigen Inhaltsteilen.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-relative-luminanz</id>
      <name>relative luminanz</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Die relative Helligkeit irgendeines Punktes in einem Farbraum, normalisiert zu 0 für das dunkelste Schwarz und 1 für das hellste Weiß.</p>
   
         <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">
            <p>ür den sRGB-Farbraum wird die relative Luminanz einer Farbe definiert als L = 0.2126
      * <strong>R</strong> + 0.7152 * <strong>G</strong> + 0.0722 * <strong>B</strong> wobei <strong>R</strong>, <strong>G</strong> und <strong>B</strong> definiert sind als:</p>
   
            <ul>
      
               <li>wenn RsRGB &lt;= 0.03928 dann <strong>R</strong> = RsRGB/12.92 sonst <strong>R</strong> = ((RsRGB+0.055)/1.055) ^ 2.4</li>
      
               <li>wenn GsRGB &lt;= 0.03928 dann <strong>G</strong> = GsRGB/12.92 sonst <strong>G</strong> = ((GsRGB+0.055)/1.055) ^ 2.4</li>
      
               <li>wenn BsRGB &lt;= 0.03928 dann <strong>B</strong> = BsRGB/12.92 sonst <strong>B</strong> = ((BsRGB+0.055)/1.055) ^ 2.4</li>
      
            </ul>
   
            <p>und RsRGB, GsRGB, und BsRGB definiert sind als:</p>
   
            <ul>
      
               <li>RsRGB = R8bit/255</li>
      
               <li>GsRGB = G8bit/255</li>
      
               <li>BsRGB = B8bit/255</li>
      
            </ul>
   
            <p>Das „^“ Zeichen ist der Potenzierungs-Operator. (Formel aus [[sRGB]] und [[IEC-4WD]]).</p>

         </div>
  
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Fast alle Systeme, die heutzutage benutzt werden, um Webinhalte anzusehen, übernehmen die sRGB-Kodierung. Autoren sollten bei der Bewertung den sRGB-Farbraum benutzen, außer es ist bekannt, dass ein anderer Farbraum benutzt werden wird, um den Inhalt zu verarbeiten und anzuzeigen. Wenn Sie andere Farbräume benutzen, sehen Sie dazu auch: <a href="https://www.w3.org/TR/UNDERSTANDING-WCAG20/visual-audio-contrast-contrast">Erfolgskriterium 1.4.3 verstehen (englisch)</a>.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Falls nach der Auslieferung Fehlerdiffusion (Dithering) auftritt, dann wird der Wert der Quellfarbe benutzt. Für Farben, die am Ursprung gedithert werden, sollten die durchschnittlichen Werte der geditherten Farben benutzt werden (durchschnittlich R, durchschnittlich G und durchschnittlich B).</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Es gibt Werkzeuge, welche die Berechnungen automatisch durchführen, wenn Kontrast und Blitz getestet werden.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Es gibt eine <a href="relative-luminance.xml">MathML-Version der Definition von relativer Luminanz (englisch)</a>.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-relied-upon</id>
      <name>relied upon</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">the content would not <a>conform</a> if that <a>technology</a> is turned off or is not supported
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-role</id>
      <name>role</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">text or number by which software can identify the function of a component within Web
      content
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">A number that indicates whether an image functions as a hyperlink, command button,
      or check box.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-gleiche-funktionalität</id>
      <name>gleiche funktionalität</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Gleiches Ergebnis bei der Benutzung.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Eine Schaltfläche für „Suche“ absenden auf einer Webseite und eine Schaltfläche „finden“ auf einer anderen Webseite können beide ein Feld haben, um einen Begriff einzugeben und Themen auf der Website aufzulisten, die einen Bezug zum abgeschickten Begriff haben. In diesem Fall hätten sie die gleiche Funktionalität, wären aber nicht konsistent beschriftet.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-gleiche-relative-reihenfolge</id>
      <name>gleiche relative reihenfolge</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Gleiche Position in Relation zu anderen Elementen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Elemente werden als in der gleichen relativen Reihenfolge betrachtet, auch wenn andere Elemente in die ursprüngliche Reihenfolge eingefügt oder daraus entfernt werden. Zum Beispiel können expandierende Navigationsmenüs eine zusätzliche Detailebene einfügen oder ein sekundärer Navigationsabschnitt kann in die Lesereihenfolge eingefügt werden.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-erfüllt-ein-erfolgskriterium</id>
      <name>erfüllt ein erfolgskriterium</name>
      <name>satisfies</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Das Erfolgskriterium ist nicht mit 'falsch' zu bewerten, wenn es auf die Seite angewendet wird.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-abschnitt</id>
      <name>abschnitt</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Ein in sich geschlossener Block von geschriebenem Inhalt, der ein oder mehrere verwandte Themen oder Gedanken behandelt.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Ein Abschnitt kann aus einem oder mehreren Absätzen bestehen und Grafiken, Tabellen, Listen und Unter-Abschnitte beinhalten.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-set-of-web-pages</id>
      <name>set of web pages</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">collection of <a>web pages</a> that share a common purpose and that are created by the same author, group or organization
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Examples include a publication which is split across multiple Web pages, where each page contains
      one chapter or other significant section of the work. The publication is logically
      a single contiguous unit, and contains navigation features that enable access to the
      full set of pages.
   </p>

         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Different language versions would be considered different sets of Web pages.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-gebärdensprache</id>
      <name>gebärdensprache</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine Sprache, bei der eine Kombination aus Bewegungen von Händen und Armen, aus Gesichtsausdrücken oder aus Körperpositionen benutzt wird, um die Bedeutung zu vermitteln.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-sign-language-interpretation</id>
      <name>sign language interpretation</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">translation of one language, generally a spoken language, into a <a>sign language</a>
         </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">True sign languages are independent languages that are unrelated to the spoken language(s)
      of the same country or region.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-single-pointer</id>
      <name>single pointer</name>
      <definition>
   	
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">pointer input that operates with one point of contact with the screen, including single taps and clicks, double-taps and clicks, long presses, and path-based gestures</p>
  				
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-bestimmte-sinneserfahrung</id>
      <name>bestimmte sinneserfahrung</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine Sinneserfahrung, die weder rein dekorativ ist, noch in erster Linie wichtige Informationen vermittelt oder eine Funktion ausführt.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Beispiele beinhalten die Vorführung eines Flötensolos, Arbeiten visueller Kunst usw.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-state</id>
      <name>state</name>
      <name>states</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">dynamic property expressing characteristics of a user interface component that may change in response to user action or automated processes</p>
	        <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">States do not affect the nature of the component, but represent data associated with the component or user interaction possibilities. Examples include focus, hover, select, press, check, visited/unvisited, and expand/collapse.</p>
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-status-message</id>
      <name>status message</name>
      <name>status messages</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">change in content that is not a <a>change of context</a>, and that provides information to the user on the success or results of an action, on the waiting state of an application, on the progress of a process, or on the existence of errors</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-structure</id>
      <name>structure</name>
      <definition>
   
         <ol xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      
            <li>The way the parts of a <a>Web page</a> are organized in relation to each other; and
      </li>
      
            <li>The way a collection of <a>Web pages</a> is organized
      </li>
      
         </ol>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-style-property</id>
      <name>style property</name>
      <name>style properties</name>
      <definition>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">property whose value determines the presentation (e.g. font, color, size, location, padding, volume, synthesized speech prosody) of
 content elements as they are rendered (e.g. onscreen, via loudspeaker, via braille display) by user agents</p>
 	       <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Style properties can have several origins:</p>
         <ul xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <li>User agent default styles: The default style property values applied in the absence of any author or user styles. Some web content technologies specify a default rendering, others do not;</li>
            <li>Author styles: Style property values that are set by the author as part of the content (e.g. in-line styles, author style
sheets);</li>
            <li>User styles: Style property values that are set by the user (e.g. via user agent interface settings, user style sheets)</li>
         </ul>
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-ergänzender-inhalt</id>
      <name>ergänzender inhalt</name>
      <name>supplementary content</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Zusätzlicher <a>Inhalt</a>, der den primären Inhalt illustriert oder verdeutlicht.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Eine Audio-Version einer <a>Webseite</a>.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Eine Illustration eines komplexen <a>Prozesses</a>.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Ein Absatz, der die wichtigsten Ergebnisse und Empfehlungen einer wissenschaftlichen Studie zusammenfasst.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-synchronized-media</id>
      <name>synchronized media</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <a>audio</a> or <a>video</a> synchronized with another format for presenting information and/or with time-based
      interactive components, unless the media is a <a>media alternative for text</a> that is clearly labeled as such
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-target</id>
      <name>target</name>
      <definition>
   					
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">region of the display that will accept a pointer action, such as the interactive area of a user interface component</p> 
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">If two or more touch targets are overlapping, the overlapping area should not be included in the measurement of the target size, except when the overlapping targets perform the same action or open the same page.</p>
  
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-technology</id>
      <name>technology</name>
      <name>technologies</name>
      <name>web technology</name>
      <name>web content technology</name>
      <name>web content technologies</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <a>mechanism</a> for encoding instructions to be rendered, played or executed by <a>user agents</a>
         </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">As used in these guidelines "Web Technology" and the word "technology" (when used
      alone) both refer to Web Content Technologies.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Web content technologies may include markup languages, data formats, or programming
      languages that authors may use alone or in combination to create end-user experiences
      that range from static Web pages to synchronized media presentations to dynamic Web
      applications.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Some common examples of Web content technologies include HTML, CSS, SVG, PNG, PDF,
      Flash, and JavaScript.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-text</id>
      <name>text</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">sequence of characters that can be <a>programmatically determined</a>, where the sequence is expressing something in <a>human language</a>
         </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-text-alternative</id>
      <name>text alternative</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <a>Text</a> that is programmatically associated with <a>non-text content</a> or referred to from text that is programmatically associated with non-text content.
      Programmatically associated text is text whose location can be programmatically determined
      from the non-text content.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">An image of a chart is described in text in the paragraph after the chart. The short
      text alternative for the chart indicates that a description follows.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Refer to <a href="https://www.w3.org/TR/UNDERSTANDING-WCAG20/conformance">Understanding Text Alternatives</a> for more information.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-up-event</id>
      <name>up-event</name>
      <definition>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">platform event that occurs  when the trigger stimulus of a pointer is released</p>
	        <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">The up-event may have different names on different platforms, such as "touchend" or "mouseup".</p>
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-benutzung-auf-ungewöhnliche-oder-eingeschränkte-weise</id>
      <name>benutzung auf ungewöhnliche oder eingeschränkte weise</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Wörter, die so verwendet werden, dass Benutzer genau wissen müssen, welche Definition anzuwenden ist, um den Inhalt korrekt zu verstehen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Wenn der Begriff „gig“ in einer Diskussion über Musikkonzerte auftaucht, bedeutet er etwas anderes, als wenn er in einem Artikel über Computer-Festplattenplatz auftaucht. Die passende Definition kann aber durch den Inhalt bestimmt werden. Im Gegensatz dazu wird das Wort „Text“ in den WCAG 2.0 auf eine sehr spezielle Art benutzt, so dass eine Definition im Glossar zur Verfügung gestellt wird.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-benutzeragent</id>
      <name>benutzeragent</name>
      <name>user agents</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Jegliche Software, die Webinhalt für den Benutzer abruft und darstellt.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Webbrowser, Mediaplayer, Plug-Ins und andere Programme — einschließlich <a>assistierender Techniken</a> — die dabei helfen, Webinhalt abzurufen, ihn zu rendern und mit ihm zu interagieren.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-benutzer-gesteuert</id>
      <name>benutzer-gesteuert</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Daten, die dazu gedacht sind, dass der Benutzer auf sie zugreift.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Dies bezieht sich nicht auf Dinge wie Internet-Logs und Daten zur Beobachtung und Analyse von Suchmaschinen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Namens- und Adressfelder für ein Benutzerkonto.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-bestandteil-der-benutzerschnittstelle</id>
      <name>bestandteil der benutzerschnittstelle</name>
      <name>user interface components</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Ein Teil des Inhalts, der von den Benutzern als einzelnes Steuerelement für eine bestimmte Funktion wahrgenommen wird.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Mehrere Bestandteile der Benutzerschnittstelle können als einzelnes programmtechnisches Element implementiert sein. In dem Zusammenhang ist das Wort „Bestandteil“ nicht an Programmiertechniken gebunden, sondern an das, was Benutzer als unterschiedliche Steuerelemente wahrnehmen.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Bestandteile der Benutzerschnittstelle beinhalten sowohl Formularelemente und Links als auch Bestandteile, die von Skripten generiert werden.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">What is meant by "component" or "user interface component" here is also sometimes called "user interface element".</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">Ein Applet hat ein „Steuerelement“, das dazu benutzt werden kann, sich Zeile für Zeile, Seite für Seite oder zufällig durch Inhalt zu bewegen. Da jede dieser Möglichkeiten einen Namen hat und unabhängig voneinander einzustellen sein müsste, wäre jede einzelne Möglichkeit ein „Bestandteil der Benutzerschnittstelle.“</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-user-inactivity</id>
      <name>user inactivity</name>
      <definition>
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">any continuous period of time where no user actions occur</p>
	        <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">The method of tracking will be determined by the web site or application.</p>
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-video</id>
      <name>video</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">the technology of moving or sequenced pictures or images</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Video can be made up of animated or photographic images, or both.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-reiner-videoinhalt</id>
      <name>reiner videoinhalt</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Eine zeitbasierte Präsentation, die nur <a>Video</a> (kein <a>Audio</a> und keine Interaktion) enthält.</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-viewport</id>
      <name>viewport</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">object in which the user agent presents content</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">The <a>user agent</a> presents content through one or more viewports. Viewports include windows, frames,
      loudspeakers, and virtual magnifying glasses. A viewport may contain another viewport
      (e.g., nested frames). Interface components created by the user agent such as prompts,
      menus, and alerts are not viewports.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">This definition is based on <a href="https://www.w3.org/TR/WAI-USERAGENT/glossary.html">User Agent Accessibility Guidelines 1.0 Glossary</a> [[UAAG10]].
   </p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-visually-customized</id>
      <name>visually customized</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">the font, size, color, and background can be set</p>
   
      </definition>
   </term>
   <term>
      <id>dfn-web-page</id>
      <name>web page</name>
      <name>web page(s)</name>
      <name>web pages</name>
      <definition>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">a non-embedded resource obtained from a single URI using HTTP plus any other resources
      that are used in the rendering or intended to be rendered together with it by a <a>user agent</a>
         </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">Although any "other resources" would be rendered together with the primary resource,
      they would not necessarily be rendered simultaneously with each other.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="note">For the purposes of conformance with these guidelines, a resource must be "non-embedded"
      within the scope of conformance to be considered a Web page.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">A Web resource including all embedded images and media.</p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">A Web mail program built using Asynchronous JavaScript and XML (AJAX). The program
      lives entirely at http://example.com/mail, but includes an inbox, a contacts area
      and a calendar. Links or buttons are provided that cause the inbox, contacts, or calendar
      to display, but do not change the URI of the page as a whole.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">A customizable portal site, where users can choose content to display from a set of
      different content modules.
   </p>
   
         <p xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" class="example">When you enter "http://shopping.example.com/" in your browser, you enter a movie-like
      interactive shopping environment where you visually move around in a store dragging
      products off of the shelves around you and into a visual shopping cart in front of
      you. Clicking on a product causes it to be demonstrated with a specification sheet
      floating alongside. This might be a single-page Web site or just one page within a
      Web site.
   </p>
   
      </definition>
   </term>
</guidelines>
